[
  {
    "questionNum": 3001,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ വനിതയായ ജങ്കോ താബേയുടെ രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " ജപ്പാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3002,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ വനിതയായ ജങ്കോ താബേ എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1975 മെയ് 16-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3003,
    "questionText": " 1975 മെയ് 16-ന് എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ വനിത ?\r\n",
    "answerText": " ജങ്കോ താബേ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3004,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ അന്ധൻ ?\r\n",
    "answerText": " എറിക്ക് വെയിൻമേയർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3005,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവുമധികം ബുദ്ധമതവിശ്വാസികളുള്ള രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 3006,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമെത്തിയ സഞ്ചാരികൾ? ",
    "answerText": " അറബികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3007,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ് തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ മത്സരിക്കാൻ എത്ര വയസ് തികഞ്ഞിരിക്കണം? ",
    "answerText": " 35 വയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3008,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ സ്ഥാപകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാങ്ക്ളിൻ ഡി റൂസ്‌വെൽറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 3009,
    "questionText": " അന്ധനായ എറിക്ക് വെയിൻമേയർ എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 2001 മെയ് 25-ന്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3010,
    "questionText": " സാഹിത്യമേഖലയിലെ മോഷണമാണ്? ",
    "answerText": " പ്ളാജിയറിസം "
  },
  {
    "questionNum": 3011,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ അന്ധനായ എറിക്ക് വെയിൻമേയർ ഏതു രാജ്യക്കാരനാണ് ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 3012,
    "questionText": " രാസവസ്തുക്കളുടെ രാജാവ് ",
    "answerText": " സർഫ്യൂരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 3013,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ  ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരൻ ? ",
    "answerText": " ടെൻസിങ് നോർ​ഗ "
  },
  {
    "questionNum": 3014,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ  ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരനായി പൊതുവെ കരുതിപ്പോരുന്ന ടെൻസിങ് നോർ​ഗെയുടെ ജന്മസ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ജനിച്ചത് നേപ്പാളിലാണെങ്കിലും ദീർഘകാലം കഴിഞ്ഞിരിക്കുന്നത് ഇന്ത്യയിലാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 3015,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ വനിത ? ",
    "answerText": " ബചേന്ദ്രിപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3016,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 1984 മെയ് 17 1953 മെയ് 29 നോർഗെയ് ,ഹില്ലരി "
  },
  {
    "questionNum": 3017,
    "questionText": " ലിബറേറ്റർ ഓഫ് പ്രസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് മെറ്റ്കാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 3018,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോൺഗ്രസിന്റെ 1939 ലെ തിരഞ്ഞെടുപ്പിൽ സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിനോട് പരാജയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " പട്ടാഭി സീതാരാമയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 3019,
    "questionText": " ശനിയുടെ ദിവസം എന്നാലെത്ര? ",
    "answerText": " കേവലം 10 മണിക്കൂറും 40 മിനുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 3020,
    "questionText": " ഉദ്യാന വിരുന്ന് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കെ പി .കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3021,
    "questionText": " ശനി ഗ്രഹത്തിലെ ഒരു വർഷം എന്നാലെത്ര? ",
    "answerText": " ഭൂമിയിലെ 29.46 വർഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3022,
    "questionText": " യുറാനസ്സിലെ ദിവസ ദൈർഘ്യം എത്ര? ",
    "answerText": " 17 മണിക്കൂറും 14 മിനുട്ടും "
  },
  {
    "questionNum": 3023,
    "questionText": " ഫെർടിലൈസർ ആയി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഒരു സോഡിയം സംയുക്തം? ",
    "answerText": " സോഡിയം നൈട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 3024,
    "questionText": " ഒരുവട്ടം സൂര്യനെ ചുറ്റാൻ എത്ര വർഷങ്ങൾ വേണം? ",
    "answerText": " 84.3 വർഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3025,
    "questionText": " ഒരു രോഗിയിൽ ശ്വാസകോശവും ഹൃദയവും ഒരുമിച്ച് മാറ്റി വയ്ക്കുന്ന ശസ്ത്രക്രിയ നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ബ്രൂസ് റിറ്റ്സ് (1981 മാർച്ച് 9) "
  },
  {
    "questionNum": 3026,
    "questionText": " നെപ്ട്യൂണിലെ ദിവസം എത്രയാണ്? ",
    "answerText": " 16 മണിക്കുറ്റും 6 മിനുട്ടും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3027,
    "questionText": " നെപ്ട്യൂൺ സൂര്യനെ ഒരുതവണ ചുറ്റാൻ എത്ര വർഷം വേണം? ",
    "answerText": " 164.7 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 3028,
    "questionText": " വേലിയേറ്റങ്ങൾ(Tides) ഉണ്ടാവുന്നത് എങ്ങനെ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രന്റെയും സൂര്യന്റെയും ഗുരുത്വാകർഷണഫലമായി "
  },
  {
    "questionNum": 3029,
    "questionText": " എല്ലാ ദിവസവും എത്ര തവണ സമുദ്രജലം വേലിയേറ്റഫലമായി ഉയരുന്നുണ്ട്? ",
    "answerText": " രണ്ടു തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 3030,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ രക്താണു? ",
    "answerText": " ശ്വേത രക്താണു (WBC) "
  },
  {
    "questionNum": 3031,
    "questionText": " വേലിയേറ്റം ഏറ്റവും ശക്തമായി അനുഭവപ്പെടുന്നതെപ്പോൾ? ",
    "answerText": " വെളുത്തവാവിനും കറുത്തവാവിനും "
  },
  {
    "questionNum": 3032,
    "questionText": " രണ്ടുവേലിയേറ്റങ്ങൾക്കിടയിലെ ഇടവേള എത്ര സമയമാണ്? ",
    "answerText": " 12 മണിക്കുറും 25 മിനുട്ടും "
  },
  {
    "questionNum": 3033,
    "questionText": " ഗീതാഗോവിന്ദത്തിന് ചങ്ങമ്പുഴ രചിച്ച വിവർത്തനം? ",
    "answerText": " ദേവഗീത "
  },
  {
    "questionNum": 3034,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ വനിതയായ ബചേന്ദ്രിപാൽ\r\nഎവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയത് എന്ന് ?\r\n",
    "answerText": " 1984 മെയ് 17\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3035,
    "questionText": " 1984 മെയ് 17-ന് എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ഇന്ത്യൻ വനിത ?\r\n",
    "answerText": " ബചേന്ദ്രിപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3036,
    "questionText": " തുടർച്ചയായി രണ്ടുവർഷം എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കി റെക്കോഡിട്ട\r\nഇന്ത്യൻ വനിത ?\r\n",
    "answerText": " സന്തോഷ് യാദവ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3037,
    "questionText": " ‘വ്യാഴവട്ട സ്മരണകൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ബി. കല്യാണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 3038,
    "questionText": " ബാഷ്പീകരണം മൂലം സസ്യങ്ങളിൽ നിന്ന് ജലം നഷ്ടപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സസ്യസ്വേദനം "
  },
  {
    "questionNum": 3039,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പരുത്തി; നിലക്കടല എന്നിവ സമൃദ്ധമായി വളരുന്ന മണ്ണ്? ",
    "answerText": " കറുത്ത മണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 3040,
    "questionText": " സന്തോഷ് യാദവ് തുടർച്ചയായി എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ വർഷങ്ങൾ ഏത് ?\r\n",
    "answerText": " 1992-1993"
  },
  {
    "questionNum": 3041,
    "questionText": " ഹിമാലയം എന്ന വാക്കിന്റെ അർഥം :\r\n",
    "answerText": " മഞ്ഞിന്റെ വാസസ്ഥലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3042,
    "questionText": " ഭക്ഷ്യ വിഷബാധ(ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " സാൽമോണല്ല; സ്റ്റെ ഫൈലോ കോക്കസ്; ക്ലോസ്ട്രിഡിയം ബോട്ടുലിനം "
  },
  {
    "questionNum": 3043,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ വ്യക്തിത്വമാണ് സുവോമി നെയ്റ്റോ? ",
    "answerText": " ഫിൻലൻറ്റ്. "
  },
  {
    "questionNum": 3044,
    "questionText": " ഹര്‍ഷവര്‍ധനന്‍ ഏതു രാജവംശത്തിലുള്‍പ്പെടുന്നു? ",
    "answerText": " പുഷ്യഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 3045,
    "questionText": " ഏവൺ നദിയിലെ രാജഹംസം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വില്യം ഷേക്‌സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 3046,
    "questionText": " ’മഞ്ഞിന്റെ വാസസ്ഥലം’ എന്നർത്ഥം വരുന്ന പേരുള്ള പർവതനിര ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാലയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3047,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ പർവതനിരയുടെ നീളം എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 2,410 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3048,
    "questionText": " പടിഞ്ഞാറ് സിന്ധുനദിമുതൽ കിഴക്ക് ബ്രഹ്മപുത്ര നദിവരെ നീണ്ടു നിൽക്കുന്ന പർവ്വതനിര ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാലയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3049,
    "questionText": " സമാന്തരങ്ങകളായ മൂന്നു പർവ്വതനിരകൾ ചേരുന്നതാണ് ഹിമാലയം.ഏതൊക്കെയാണ് അത് ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി (ഗ്രേറ്റർ ഹിമാലയ),ഹിമാചൽ(ലെസ്സർ ഹിമാലയ),സിവാലിക് (ഒൗട്ടർ ഹിമാലയ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3050,
    "questionText": " ‘ ഓർമ്മയുടെ ഓളങ്ങളിൽ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ജി.ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 3051,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മൈക്രോബയോളജിസ്റ്റായി അറിയപ്പെടുന്നതാര്? ",
    "answerText": " അന്റോണി വാൻ ലീവൻഹോക് "
  },
  {
    "questionNum": 3052,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരുവിന്‍റെ ജീവിതത്തെ ആസ്പദമാക്കി കെ സുരേന്ദ്രൻ രചിച്ച നോവൽ? ",
    "answerText": " ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 3053,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന് അവസാനം കുറിച്ച സന്ധി? ",
    "answerText": " പാരിസ് സന്ധി- 1919 ജനുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 3054,
    "questionText": " ഇംഗ്ലണ്ടിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " പൗണ്ട് സ്റ്റെർലിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 3055,
    "questionText": " അടുത്തടുത്ത രണ്ട് പൂർണ സമയ മേഖലകൾ തമ്മിലുള്ള സമയവൃത്യാസം എത്ര മണിക്കുറാണ്? ",
    "answerText": " ഒരു മണിക്കുർ "
  },
  {
    "questionNum": 3056,
    "questionText": " മരയ്ക്കാർ കോട്ട (പുതുപ്പണം കോട്ട) നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞാലി മരയ്ക്കാർ III "
  },
  {
    "questionNum": 3057,
    "questionText": " ‘ബഞ്ചമിൻ ഫ്രാങ്ക്ളിൻ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 3058,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ അക്ബർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് വെല്ലസ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 3059,
    "questionText": " പ്രഭാത ശാന്തതയുടെ നാട് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " കൊറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 3060,
    "questionText": " ലോകാരോഗ്യ സംഘടനയുടെ ആദ്യ വനിതാ ഡയറക്ടർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " Dr. Gro Harlem Brundtland"
  },
  {
    "questionNum": 3061,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വിസ്തൃതി കൂടിയ വനം ഡിവിഷൻ? ",
    "answerText": " റാന്നി (പത്തനംതിട്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 3062,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിന്റെ വടക്കേയറ്റത്തുള്ള പർവ്വതനിര ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി(ഗ്രേറ്റർ ഹിമാലയ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3063,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൈവഴികൾ ഉള്ള നദി? ",
    "answerText": " ആമസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3064,
    "questionText": " ഹിമാദ്രി(ഗ്രേറ്റർ ഹിമാലയ) പർവ്വതനിരകൾ ഹിമാലയത്തിന്റെ ഏത് അറ്റത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വടക്കേയറ്റത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3065,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഹിമാലയത്തിലെ\r\nപർവ്വതനിര ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി(ഗ്രേറ്റർ ഹിമാലയ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3066,
    "questionText": " ബ്രിട്ടനും ദക്ഷിണാഫ്രിക്കയിലെ കുടിയേറ്റക്കാരും തമ്മിൽ 1889-ൽ നടന്ന യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ബോയർ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 3067,
    "questionText": " ജാംബവതി കല്യാണം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 3068,
    "questionText": " തെഹ് രി ഡാം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ഭഗീരഥി "
  },
  {
    "questionNum": 3069,
    "questionText": " കാഞ്ചൻജംഗ കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഹിമാലയത്തിലെ പർവ്വതനിര ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി(ഗ്രേറ്റർ ഹിമാലയ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3070,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറഞ്ഞകാലം ഭരിച്ചിരുന്ന സുല്‍ത്താന്‍ വംശം? ",
    "answerText": " ഖില്‍ജി വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 3071,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നെല്ല് വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2004
  },
  {
    "questionNum": 3072,
    "questionText": " നംഗ പർബത് കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഹിമാലയത്തിലെ പർവ്വതനിര ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി(ഗ്രേറ്റർ ഹിമാലയ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3073,
    "questionText": " നന്ദാദേവി കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഹിമാലയത്തിലെ പർവ്വതനിര ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാദ്രി(ഗ്രേറ്റർ ഹിമാലയ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3074,
    "questionText": " ഏകകോശജീവികൾക്ക് ഉദാഹരണമേത്? ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3075,
    "questionText": " റോളിംഗ് പ്ലാൻ എന്ന ആശയത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഗുണ്ണാർ മിർ ദയാൽ (രചന: ഏഷ്യൻ ഡ്രാമ ) "
  },
  {
    "questionNum": 3076,
    "questionText": " ഹിമാദ്രിക്ക് തൊട്ടു തെക്കായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ\r\nസുഖവാസകേന്ദ്രങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഹിമാചൽ,ഡാർജീലിങ്,ഡൽ​ഹൗസി,നൈനിറ്റാൾ,മസ്സൂറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3077,
    "questionText": " അമാവാസി, പൗർണമി ദിവസങ്ങളിലെ വേലിയേറ്റം എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്പ്രിങ് റ്റൈഡ് (Spring Tide) "
  },
  {
    "questionNum": 3078,
    "questionText": " ഹീനയാനം; മഹായാനം എന്നിവ ഏതുമതത്തിലെ രണ്ടു പ്രധാന വിഭാഗങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " ബുദ്ധമതത്തിലെ "
  },
  {
    "questionNum": 3079,
    "questionText": " സ്പ്രിങ് റ്റൈഡ് (Spring Tide) എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " അമാവാസി, പൗർണമി ദിവസങ്ങളിലെ വേലിയേറ്റം "
  },
  {
    "questionNum": 3080,
    "questionText": " ഓർഡിനൻസ് പുറപ്പെടുവിക്കാൻ പ്രസിഡന്റിന് അധികാരം നൽകുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": 123
  },
  {
    "questionNum": 3081,
    "questionText": " വേണാടിന്‍റെ തലസ്ഥാനം തിരുവിതാംകോടു നിന്നും കൽക്കുളത്തേയ്ക്ക് മാറ്റിയത്? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മൻ 1611- 1663 "
  },
  {
    "questionNum": 3082,
    "questionText": " ശക്തികുറഞ്ഞ വേലിയേറ്റങ്ങളുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " നീപ് ടൈഡ് (Neap Tide) "
  },
  {
    "questionNum": 3083,
    "questionText": " മൊബൈൽ ഫോണിലുപയോഗിക്കുന്ന ബാറ്ററി? ",
    "answerText": " ലിഥിയം അയോൺ ബാറ്ററി "
  },
  {
    "questionNum": 3084,
    "questionText": " വാഴപ്പള്ളി ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജശേഖര വർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3085,
    "questionText": " നീപ് ടൈഡ് എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ശക്തികുറഞ്ഞ വേലിയേറ്റങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3086,
    "questionText": " ദിവസം നാലുതവണ വേലിയേറ്റം ഉണ്ടാവുന്ന പ്രദേശമേത്? ",
    "answerText": " സൗത്താംപ്ടൺ (Southamp ton)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3087,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ കോര്‍പ്പറേഷനേത്? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 3088,
    "questionText": " കണ്ണീരും കിനാവും ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " വി. ടി. ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 3089,
    "questionText": " സാധാരണയായി എത്ര ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസിൽ ചൂടാക്കുമ്പോഴാണ് ബാക്ടീരിയകൾ നശിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " 100 ഡിഗ്രി സെൽഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3090,
    "questionText": " ദിവസം നാലുതവണ വേലിയേറ്റം ഉണ്ടാവുന്ന സൗത്താംപ്ടൺ ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3091,
    "questionText": " തെക്കാട് റസിഡൻസിയുടെ മാനേജരായിരുന്ന നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 3092,
    "questionText": " ആദ്യ കളർ ചിത്രം? ",
    "answerText": " ബെക്കി ഷാർപ്പ് - 1935 "
  },
  {
    "questionNum": 3093,
    "questionText": " വേലിയേറ്റ തിരമാലകളിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന പ്രദേശമേത്? ",
    "answerText": " ലാ റാൻസെ (La Rance)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3094,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതിയിലെ ജഡ്ജിമാരുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 31
  },
  {
    "questionNum": 3095,
    "questionText": " 2013 ൽ സുപ്രീം കോടതിക്ക് മാത്രമായി നിലവിൽ വന്ന പിൻകോഡ്? ",
    "answerText": " 110 201"
  },
  {
    "questionNum": 3096,
    "questionText": " ഗുവാഹത്തി ഏത് നദീതീരത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 3097,
    "questionText": " വേലിയേറ്റ തിരമാലകളിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന പ്രദേശമായ ലാ റാൻസെ ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3098,
    "questionText": " മയ്യഴിഗാന്ധി? ",
    "answerText": " ​ഐ.കെ കുമാരന്‍മാസ്റ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 3099,
    "questionText": " വേലിയേറ്റ തിരമാലകളിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഇന്ത്യയിലെ പ്രദേശങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " കാംബേ ഉൾക്കടൽ (Gulf of Cambay),കച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 3100,
    "questionText": " എവറസ്റ്റ് കൊടുമുടി ആദ്യമായി കീഴടക്കിയ വികലാംഗൻ? ",
    "answerText": " ടോം വിറ്റാക്കെർ "
  },
  {
    "questionNum": 3101,
    "questionText": " ഫോസിലുകളുടെ കാലപ്പഴക്കം നിർണയിക്കുന്നതിനു കാർബണിന്‍റെ ഒരു ഐസോടോപ്പായ കാർബൺ–14 ഉപയോഗപ്പെടുത്തുന്നതിനു പറയുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡേറ്റിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 3102,
    "questionText": " കാണ്ട്ല തുറമുഖം ഏത് സംസ്ഥാനത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3103,
    "questionText": " വസ്തുക്കൾ പുളിക്കാനും അഴുകാനും കാരണമാവുന്ന സൂക്ഷ്മജീവികളേവ? ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയകൾ. "
  },
  {
    "questionNum": 3104,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറവ് ജനസംഖ്യയുള്ള നഗരം? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3105,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പതാക? ",
    "answerText": " ത്രിവർണ്ണ പതാക "
  },
  {
    "questionNum": 3106,
    "questionText": " വിക്ടർ ഹ്യൂഗോയുടെ ലാമിറാബലെ 'പാവങ്ങൾ' എന്ന പേരിൽ മലയാളത്തിലേക്ക് വിവർത്തനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " നാലപ്പാട്ട് നാരായണ മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3107,
    "questionText": " 'ചുവപ്പു വേലിയേറ്റങ്ങൾ' (Red Tides)ഉണ്ടാവുന്നത് എങ്ങനെ? ",
    "answerText": " കടലിന്റെ അടിത്തട്ടിലുള്ള സൂഷ്മസസ്യങ്ങളായ ആൽഗകൾ പെട്ടെന്ന് പെരുകുന്നതു മൂലം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3108,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾക്കും ജീവനുണ്ട് എന്ന് കണ്ടെത്തിയ ഇന്ത്യൻ ശാസ്ത്രജൻ? ",
    "answerText": " ജെ.സി. ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3109,
    "questionText": " പര്‍വ്വതങ്ങളെപ്പറ്റി പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ ഏതാണ്? ",
    "answerText": " ഓറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 3110,
    "questionText": " അൽഗകളുടെ നിറമനുസരിച്ച് ഏതെല്ലാം പേരിലാണ് വേലിയേറ്റങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " വെള്ള വേലിയേറ്റം, മഞ്ഞ വേലിയേറ്റം, ഹരിത വേലിയേറ്റം എന്നിങ്ങനെ "
  },
  {
    "questionNum": 3111,
    "questionText": " ശിലകളെ രൂപം കൊള്ളുന്നതിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ ഏതെല്ലാം പേരിലാണ് തരംതിരിച്ചിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയശിലകൾ, അവസാദ ശിലകൾ, കായാന്തരിത ശിലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3112,
    "questionText": " 'ശിലകളുടെ മാതാവ്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ശില ഏത്? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയശിലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3113,
    "questionText": " കപ്പലുകളുടെ വേഗത അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " നോട്ട് (Knot; 1 Knot = 1.852 കി.മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 3114,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ച് കാലം മന്ത്രിയായിരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എം.പി. വീരേന്ദ്രകുമാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 3115,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ചോഗം (CHOGM) സമ്മേളത്തിന് വേദിയായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1983 ( സ്ഥലം : ഗോവ; അദ്ധ്യക്ഷ : ഇന്ദിരാഗാന്ധി ) "
  },
  {
    "questionNum": 3116,
    "questionText": " ടാറ്റാ എയർലൈൻസിന്‍റെ ആദ്യ സർവ്വീസ്? ",
    "answerText": " കറാച്ചി: ചെന്നൈ (പൈലറ്റ്: ജെ ആർ ഡി ടാറ്റ) "
  },
  {
    "questionNum": 3117,
    "questionText": " ബീറ്റ് ഷുഗർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സുക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3118,
    "questionText": " ’പ്രാഥമിക ശില’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ശില ഏത്? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയശിലകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3119,
    "questionText": " ഒരിക്കൽ പോലും യോഗം ചേരാതെ പിരിച്ചുവിടപ്പെട്ട കേരള ചരിത്രത്തിലെ ആദ്യ നിയമസഭ? ",
    "answerText": " 1965 ലെ "
  },
  {
    "questionNum": 3120,
    "questionText": " മെൽഘട്ട് കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 3121,
    "questionText": " കോശത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " സൈറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 3122,
    "questionText": " ആഗ്നേയശിലകൾ ഏതെല്ലാം പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയശിലകൾ, അവസാദ ശിലകൾ, കായാന്തരിത ശിലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3123,
    "questionText": " മാഗ്മ തണുത്തുറഞ്ഞുണ്ടായ ശിലകൾ ഏവ? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയശിലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3124,
    "questionText": " ആഗ്നേയശിലകൾ രൂപംകൊള്ളുന്നതെങ്ങനെ? ",
    "answerText": " മാഗ്മ തണുത്തുറഞ്ഞ് "
  },
  {
    "questionNum": 3125,
    "questionText": " 'പാതാളശില’കൾ ഏത് ശിലകളുടെ വകഭേദമാണ്? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയശിലകളുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3126,
    "questionText": " ആഗ്നേയശിലകൾക്ക് ഉദാഹരണങ്ങളേവ? ",
    "answerText": " ബസാൾട്ട്, ഗ്രാനൈറ്റ്, ഡോളറൈറ്റ് ബാത്തോലിത്സ്, ലാക്കോലിത്സ്, സിൽസ്, ഡൈക്സ് എന്നിവ "
  },
  {
    "questionNum": 3127,
    "questionText": " ബസാൾട്ട് ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയ ശിലകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3128,
    "questionText": " ഗ്രാനൈറ്റ് ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " ആഗ്നേയ ശിലകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3129,
    "questionText": " ബാൽ ഫാക്രം നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 3130,
    "questionText": " ബൃഹദ്കഥാമഞ്ജരി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ക്ഷേമേന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3131,
    "questionText": " ഡോളറൈറ്റ് ബാത്തോലിത്സ് ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയ ശിലകളുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3132,
    "questionText": " ഭൗമോപരിതലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള വാതകം? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3133,
    "questionText": " ലാക്കോലിത്സ് ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയ ശിലകളുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3134,
    "questionText": " മാധവ് ഗാഡ്ഗിൽ കമ്മിറ്റി റിപ്പോർട്ടിനെക്കുറിച്ച് പഠനം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " കെ.കസ്തൂരി രംഗൻ പാനൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3135,
    "questionText": " ജനസാന്ദ്രത എറ്റവും കുറഞ്ഞ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് (17/km) "
  },
  {
    "questionNum": 3136,
    "questionText": " ഇൽത്തുമിഷിന്റെ ഭരണകാലത്ത് ഇന്ത്യ ആക്രമിച്ച മംഗോളിയൻ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ചെങ്കിസ്ഖാൻ (1221) "
  },
  {
    "questionNum": 3137,
    "questionText": " സൂര്യൻ കേന്ദ്രമായ സൗരയൂഥം എന്നാണ് രൂപം കൊണ്ടത് ? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 4.6 ബില്യൻ (460 കോടി വർഷങ്ങൾക്ക് മുമ്പ്) "
  },
  {
    "questionNum": 3138,
    "questionText": " സിൽസ് ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയ ശിലകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3139,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമർദ്ദം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഏകകം? ",
    "answerText": " ഹെക്ടോ പാസ്കൽ (h Pa) Hecto Pascal) & മില്ലീ ബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 3140,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമയമെടുത്ത് പരിക്രമണം പൂർത്തിയാക്കുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " നെ പ്ട്യൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3141,
    "questionText": " ഡൈക്സ് ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " ആഗ്നേയ ശിലകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3142,
    "questionText": " അവസാദശിലകളുടെ ഉദാഹരണങ്ങൾ ഏവ?\r\n",
    "answerText": " മണൽക്കല്ല്,ഷെയ്ൽ,കളിമണ്ണ്,ലോയ്സ്, ചുണ്ണാമ്പുകല്ല്,കക്കകൾ, ചിപ്പികൾ, പവിഴം, ചോക്ക്, ജിപ്സം, കല്ലുപ്പ് എന്നിവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3143,
    "questionText": " മണൽക്കല്ല് ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്?\r\n",
    "answerText": " അവസാദശിലകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3144,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ഇ സാക്ഷരതാ പഞ്ചായത്ത് ഏത്? ",
    "answerText": " പള്ളിച്ചൽ (തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 3145,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ മേയർ? ",
    "answerText": " താരാ ചെറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3146,
    "questionText": " ഷെയ്ൽ ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " അവസാദശിലകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3147,
    "questionText": " കളിമണ്ണ് ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " അവസാദശിലകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3148,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ക്ഷീരോത്പാദക സഹകരണ പ്രസ്ഥാനമായ അമൂൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് (ആനന്ദ് ; സ്ഥാപിതം: 1946) "
  },
  {
    "questionNum": 3149,
    "questionText": " ലോയ്സ് ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " അവസാദശിലകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3150,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വന്യജീവിസംര ക്ഷണകേന്ദ്രം ഏത്? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 3151,
    "questionText": " ചൈനീസ് റിപ്പബ്ളിക്ക് നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1912
  },
  {
    "questionNum": 3152,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതിയായ പള്ളിവാസൽ 1940 തിൽ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ ബാലരാമവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 3153,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പുകല്ല് ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " അവസാദശിലകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3154,
    "questionText": " പോസ്റ്റൽ ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് പദ്ധതി തുടങ്ങിയവർഷം? ",
    "answerText": 1884
  },
  {
    "questionNum": 3155,
    "questionText": " ഇംഗ്ളണ്ട്, ഫ്രാൻസ്, റഷ്യ എന്നീ രാജ്യങ്ങൾ ചേർന്ന് രൂപവത്‌കരിച്ച സൈനിക സഖ്യം? ",
    "answerText": " ത്രികക്ഷി സൗഹാർദം "
  },
  {
    "questionNum": 3156,
    "questionText": " ഗാന്ധിജി എത്ര തവണ കേരളം സന്ദര്ശിച്ചു? ",
    "answerText": " 5 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 3157,
    "questionText": " മണലിക്കര ശാസനം പുറപ്പെടുവിച്ചത്? ",
    "answerText": " രവി കേരളവർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3158,
    "questionText": " കെ.എല്‍.മോഹനവര്‍മയും മാധവിക്കുട്ടിയും ചേര്‍ന്നെഴുതിയ നോവല്‍? ",
    "answerText": " അമാവാസി "
  },
  {
    "questionNum": 3159,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ നിന്നുള്ള അകലമനുസരിച്ച് ഗ്രഹങ്ങളിൽ ഭൂമിയുടെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മൂന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 3160,
    "questionText": " വികസ്വര രാഷ്ട്രങ്ങളുടെ സാമ്പത്തിക സംഘടനയായ G- 15 രൂപംകൊണ്ട വർഷം? ",
    "answerText": " 1989 ( ആദ്യ സമ്മേളനം: കോലാലംപൂർ -1990) "
  },
  {
    "questionNum": 3161,
    "questionText": " കക്കകൾ ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " അവസാദശിലകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3162,
    "questionText": " ചിപ്പികൾ ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " അവസാദശിലകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3163,
    "questionText": " പവിഴം ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " അവസാദശിലകളുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3164,
    "questionText": " ടോഗോയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലോം "
  },
  {
    "questionNum": 3165,
    "questionText": " അരുന്ധതി റോയിയുടെ ഗോഡ് ഓഫ് സ്മോൾ തിങ്സ് എന്ന കൃതിയിൽ പ്രതിപാദിച്ചിരിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " മീനച്ചിലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 3166,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൊഴുപ്പ് അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന പാൽ? ",
    "answerText": " മുയലിന്‍റെ പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3167,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഭാരതീയൻ? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ (1913) "
  },
  {
    "questionNum": 3168,
    "questionText": " ചോക്ക് ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " അവസാദശിലകളുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3169,
    "questionText": " ജിപ്സം ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " അവസാദശിലകളുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3170,
    "questionText": " കല്ലുപ്പ് ഏത് ശിലകളുടെ ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " അവസാദശിലകളുടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3171,
    "questionText": " പ്രസവ പ്രക്രിയയിൽ നിർണ്ണായക പങ്ക് വഹിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ഓക്സിടോസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3172,
    "questionText": " IAS രാജിവെച്ച് സാഹിത്യ പ്രവർത്തനങ്ങളിൽ മുഴുകിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " മലയാറ്റൂർ രാമക്യഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3173,
    "questionText": " “അധിരാജാ” എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചേര രാജാവ്? ",
    "answerText": " നെടുംചേരലാതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3174,
    "questionText": " ‘ദക്ഷിണയാനം പൊഴിഞ്ഞ പൂക്കൾ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 3175,
    "questionText": " കായാന്തരിക ശിലകൾ എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " ഉയർന്ന മർദത്തിലും ചൂടിലും ആഗ്നേയ - അവ​സാദ ശിലകൾക്ക് മാറ്റമുണ്ടായി ഉടലെടുക്കുന്ന ശിലകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3176,
    "questionText": " ഉയർന്ന മർദത്തിലും ചൂടിലും ആഗ്നേയ - അവ​സാദ ശിലകൾക്ക് മാറ്റമുണ്ടായി ഉടലെടുക്കുന്ന ശിലകൾ എന്ത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കായാന്തരിക ശിലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3177,
    "questionText": " മനുഷ്യനിലെ നാഡീ തന്തുക്കളിലെ ചാർജ്ജ് വ്യത്യാസം? ",
    "answerText": " ( -- 70 വോൾട്ട്) "
  },
  {
    "questionNum": 3178,
    "questionText": " മലകളെയും പർവതങ്ങളെയും കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രപഠനശാഖയുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " ഒാറോളജി(Orology) "
  },
  {
    "questionNum": 3179,
    "questionText": " കയ്യൂര്‍ സമരം നടന്ന വര്‍ഷം എന്നാണ്? ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 3180,
    "questionText": " ഒാറോളജി(Orology) എന്നാലെന്ത്? ",
    "answerText": " മലകളെയും പർവതങ്ങളെയും കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രപഠനശാഖ "
  },
  {
    "questionNum": 3181,
    "questionText": " ബ്രഹ്മവിദ്യാ സംഘം എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെടുന്ന സംഘടന? ",
    "answerText": " തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 3182,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ആത്മീയ നേതാവ് എന്ന് സ്വാമി വിവേകാനന്ദനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3183,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ശ്വേത രക്താണു (WBC)? ",
    "answerText": " മോണോ സൈറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 3184,
    "questionText": " സ്പീലിയോളജി (Speleology) എന്നറിയപ്പെടുന്നത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഗുഹകളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രപഠനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3185,
    "questionText": " ഗുഹകളെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രപഠനത്തിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " സ്പീലിയോളജി (Speleology) "
  },
  {
    "questionNum": 3186,
    "questionText": " മാതൃഭൂമിയുടെ സ്ഥാപക പത്രാധിപർ? ",
    "answerText": " കെ.പി കേശവമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3187,
    "questionText": " തേളിന്‍റെ വിസർജ്ജനാവയവം? ",
    "answerText": " ഗ്രീൻ ഗ്ലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 3188,
    "questionText": " ഘന ജലം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന പ്രക്രീയ? ",
    "answerText": " ഗിർ ഡലർ സൾഫൈഡ് പ്രക്രീയ "
  },
  {
    "questionNum": 3189,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിലെ പർവ്വതനിര ? ",
    "answerText": " സിവാലിക് (ഒൗട്ടർ ഹിമാലയ) "
  },
  {
    "questionNum": 3190,
    "questionText": " സി.കേശവനെ തിരുവിതാംകൂറിലെ കിരീടം വയ്ക്കാത്ത രാജാവ് എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " കെ. സി മാമ്മൻമാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 3191,
    "questionText": " ‘ഡൂൺസ്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വിസ്‌തൃത താഴ്വരകൾ കാണപ്പെടുന്ന ഹിമാലയത്തിലെ പർവ്വതനിര ? ",
    "answerText": " സിവാലിക് (ഒൗട്ടർ ഹിമാലയ) "
  },
  {
    "questionNum": 3192,
    "questionText": " ഡെറാഡൂൺ താഴ്വരകൾ കാണപ്പെടുന്ന ഹിമാലയത്തിലെ പർവ്വതനിര ? ",
    "answerText": " സിവാലിക് (ഒൗട്ടർ ഹിമാലയ) "
  },
  {
    "questionNum": 3193,
    "questionText": " ‘ഇന്ത്യയുടെ പർവതസംസ്ഥാനം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 3194,
    "questionText": " പഴശ്ശിയുടെ യുദ്ധഭൂമി? ",
    "answerText": " പുരളിമല "
  },
  {
    "questionNum": 3195,
    "questionText": " 356-ാം ഭരണഘടന വകുപ്പ് പ്രകാരം പിരിച്ചുവിട്ട ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ മന്ത്രിസഭ? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് മന്ത്രിസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 3196,
    "questionText": " ഹിമാലയം ഉടലെടുത്തത് എങ്ങനെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്തോ -ഓസ്ട്രേലിയൻ ഫലകം, യൂറേഷ്യൻ ഫലകം എന്നിവയുടെ കൂട്ടിമുട്ടലിൽനിന്ന് ഉടലെടുത്തത് "
  },
  {
    "questionNum": 3197,
    "questionText": " സെറു സൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " ലെഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 3198,
    "questionText": " കാപ്പാട് ബീച്ച് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 3199,
    "questionText": " ഇന്തോ -ഓസ്ട്രേലിയൻ ഫലകം, യൂറേഷ്യൻ ഫലകം എന്നിവയുടെ കൂട്ടിമുട്ടലിൽനിന്ന് ഉടലെടുത്ത പർവ്വതനിരകൾ ? ",
    "answerText": " ഹിമാലയം "
  },
  {
    "questionNum": 3200,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റിന്‍റെ കാലാവധി എത്ര വർഷമാണ്? ",
    "answerText": 4
  },
  {
    "questionNum": 3201,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമയമേഖലകളുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3202,
    "questionText": " 'കൈലാസം കൊടുമുടി' സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ചൈന(ടിബറ്റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 3203,
    "questionText": " കൈലാസം കൊടുമുടിയുടെ ഉയരം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 6,714 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3204,
    "questionText": " ചൈനയിലെ ടിബറ്റിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന 6,714 മീറ്റർ ഉയരമുള്ള കൊടുമുടി ? ",
    "answerText": " കൈലാസം കൊടുമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 3205,
    "questionText": " ഭൂമദ്ധ്യരേഖയോട് അടുത്ത് സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യൻ മെട്രോപൊളിറ്റൻ നഗരം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 3206,
    "questionText": " കൈലാസത്തെ ടിബറ്റിൽ വിളിക്കുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " 'കാങ് റിംപോച്ചെ' (Kang Rimpoche) "
  },
  {
    "questionNum": 3207,
    "questionText": " സാധുജനപരിപാലനസംഘം സ്ഥാപി ക്കാൻ അയ്യങ്കാളിക്ക് പ്രചോദനമായ സംഘടന? ",
    "answerText": " എസ്എൻഡിപിയോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 3208,
    "questionText": " ടിബറ്റിൽ 'കാങ് റിംപോച്ചെ' (Kang Rimpoche) എന്ന് വിളിക്കുന്ന കൊടുമുടി ? ",
    "answerText": " കൈലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 3209,
    "questionText": " കാഞ്ചൻജംഗ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 3210,
    "questionText": " സാധാരണ ഉഷ്മാവില്‍ ദ്രാവകാവസ്ഥയില്‍ ഉണ്ടാകുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മെര്‍ക്കുറി; ഫ്രാന്‍ഷ്യം; സിസീയം; ഗാലീയം "
  },
  {
    "questionNum": 3211,
    "questionText": " രജിന്ദര്‍ സച്ചാര്‍ കമ്മീഷന്‍ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മുസ്ലീങ്ങളുടെ പിന്നോക്കാവസ്ഥ (2005) "
  },
  {
    "questionNum": 3212,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ മൂന്നാമത്തെ ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ? ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻജംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 3213,
    "questionText": " കാഞ്ചൻജംഗ കൊടുമുടിയുടെ ഉയരം എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 8,586 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3214,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ? ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻജംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 3215,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി : ",
    "answerText": " മൗണ്ട് എൽബ്രൂസ് (mount elbrus)കാക്കസസ് മലനിര "
  },
  {
    "questionNum": 3216,
    "questionText": " ആശയ ഗംഭീരൻ എന്നറിയപ്പെട്ട കവി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3217,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടിയായ മൗണ്ട് എൽബ്രൂസ് (mount elbrus)കാക്കസസ് മലനിര സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " റഷ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3218,
    "questionText": " ‘ചണ്ഡാലഭിക്ഷുകി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3219,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടിയായ മൗണ്ട് എൽബ്രൂസ് (mount elbrus)കാക്കസസ് മലനിരയുടെ ഉയരം എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 5,642 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3220,
    "questionText": " കേരള ലളിതകലാ അക്കാഡമിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3221,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി :\r\n",
    "answerText": " ടാൻസാനിയയിലുള്ള കളിമഞ്ജാരോ പർവതത്തിലെ\r\nകിബോ ശിഖരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3222,
    "questionText": " ഡക്കാന്‍റെ രാജ്ഞി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 3223,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്ന കിഴങ്ങ് വിള? ",
    "answerText": " മരച്ചീനി "
  },
  {
    "questionNum": 3224,
    "questionText": " വലത് വെൻട്രിക്കിളിൽ നിന്നാരംഭിച്ച് ഇടത് ഓറിക്കിളിൽ അവസാനിക്കുന്ന രക്ത പര്യയനം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " (Pulmonary Circulaltions)"
  },
  {
    "questionNum": 3225,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ടാൻസാനിയയിലുള്ള കളിമഞ്ജാരോ പർവതത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3226,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടിയുടെ ഉയരം എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 5,895 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3227,
    "questionText": " കളിമഞ്ജാരോ ഏതു തരം അഗ്നിപർവതമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " നിർജീവ അഗ്നിപർവതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3228,
    "questionText": " ജീവന്‍റെ നദി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രക്തം "
  },
  {
    "questionNum": 3229,
    "questionText": " 'കളിമഞ്ജാരോയിലെ മഞ്ഞ്’ നോവൽ രചിച്ചതാര് ?\r\n",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് ഹെമിങ് വേ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3230,
    "questionText": " ഏണസ്റ്റ് ഹെമിങ് വേ യുടെ പ്രസിദ്ധമായ നോവൽ ?\r\n",
    "answerText": " 'കളിമഞ്ജാരോയിലെ മഞ്ഞ്’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3231,
    "questionText": " നംഗപർവതം എന്നതിന്റെ അർഥം എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " നഗ്നപർവതം(Naked Mountain)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3232,
    "questionText": " ടെന്നീസ് ബോളിന്‍റെ ഭാരം എത്ര ഗ്രാമാണ്? ",
    "answerText": " 57 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 3233,
    "questionText": " നഗ്നപർവതം(Naked Mountain) എന്നർത്ഥം വരുന്ന പർവതനിര?\r\n",
    "answerText": " നംഗപർവതം.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3234,
    "questionText": " ചിത്തരഞ്ജൻ ലോക്കോമോട്ടീവ് വർക്സ് ? ",
    "answerText": " ചിത്തരഞ്ജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3235,
    "questionText": " പ്രകാശ തീവ്രത കൂടുമ്പോൾ കൃഷ്ണമണി? ",
    "answerText": " ചുരുങ്ങുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 3236,
    "questionText": " പ്രതികാരപ്രസ്ഥാനം ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ നേതൃത്വത്തിലാണ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3237,
    "questionText": " മഹാഭാരതത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " വ്യാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3238,
    "questionText": " സ്വരാജ് പാർട്ടി രൂപീകരിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " 1923 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 3239,
    "questionText": " ‘ഡിയാമിർ’ എന്ന് വിളിപ്പേരുള്ള പർവതനിര?\r\n",
    "answerText": " നംഗപർവതം.\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3240,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സ്റ്റാന്‍റേര്‍ഡ് സമയം കണക്കാക്കുന്നത് ഏത് രേഖാംശരേഖയെ അടിസ്ഥാനമാക്കിയാണ്? ",
    "answerText": " 82½0 പൂര്‍വ്വ രേഖാംശത്തെ. "
  },
  {
    "questionNum": 3241,
    "questionText": " നംഗപർവതത്തിന്റെ വിളിപ്പേരായ ‘ഡിയാമിർ’ എന്നതിന്റെ അർഥം എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " പർവതങ്ങളുടെ രാജാവ്’(king of mountain)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3242,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ രജിസ്റ്റേഡ് ഗ്രന്ധശാല? ",
    "answerText": " പി.കെ മെമ്മോറിയൽ ഗ്രന്ഥശാല "
  },
  {
    "questionNum": 3243,
    "questionText": " മദർ തെരേസ ഇന്ത്യയിലെത്തിയത്? ",
    "answerText": " 1929 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3244,
    "questionText": " ഏറ്റവും വർത്തുള ആകൃതിയിലുള്ള ഭ്രമണപഥമുള്ള ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3245,
    "questionText": " വിന്ധ്യ,സത്പുര മലനിരകൾക്കിടയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി ?\r\n",
    "answerText": " നർമദ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3246,
    "questionText": " ഏതു മലനിരകൾക്കിടയിലൂടെയാണ് നർമദ നദി ഒഴുകുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " വിന്ധ്യ,സത്പുര മലനിരകൾക്കിടയിലൂടെ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3247,
    "questionText": " ജോർജിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ലാറി "
  },
  {
    "questionNum": 3248,
    "questionText": " ആനകളെ പര്‍വ്വത മുകളില്‍നിന്ന് താഴേക്ക് തള്ളിയിട്ട് രസിച്ചിരുന്ന ഹൂണരാജാവ്? ",
    "answerText": " മിഹിരകുലന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 3249,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഭ്രംശതാഴ്വരയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി :\r\n",
    "answerText": " നർമദ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3250,
    "questionText": " ഇക്വഡോറിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ചിമ്പരാസോ കൊടുമുടിയുടെ സ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഭൂമധ്യരേഖ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3251,
    "questionText": " ചിമ്പരാസോ കൊടുമുടി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇക്വഡോറിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3252,
    "questionText": " ആരവല്ലിനിരയിലെ ഏറ്റവും ഉയരംകൂടിയ ഭാഗം ?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ആബു (Mount Abu)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3253,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജൻ ബോംബിന്റെ പ്രവർത്തനം ? ",
    "answerText": " അണുസംയോജനം "
  },
  {
    "questionNum": 3254,
    "questionText": " ചരകൻ ആരുടെ സദസ്യനായിരുന്നു? ",
    "answerText": " കനിഷ്ക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3255,
    "questionText": " മൗണ്ട് ആബു (Mount Abu) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മലനിര ?\r\n",
    "answerText": " ആരവല്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3256,
    "questionText": " മൗണ്ട് ആബു (Mount Abu) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " രാജസ്ഥാനിലെ ശിരോഖി ജില്ലയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3257,
    "questionText": " തിളക്കമുള്ള ഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3258,
    "questionText": " 1921ലെ അഖില കേരള കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിന് അദ്ധ്യക്ഷത വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടി. പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 3259,
    "questionText": " രാജാജി നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 3260,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശ് ഗ്രാമീൺ ബാങ്കുകളുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് യൂനസ് (2006 ൽ നോബൽ സമ്മാനം നേടി) "
  },
  {
    "questionNum": 3261,
    "questionText": " മൗണ്ട് ആബുവിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടി ?\r\n",
    "answerText": " ’ഗുരുശിഖർ’ (1722 മീ.)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3262,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ആറ്റം? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 3263,
    "questionText": " ഷേക്സ്പിയറിന്‍റെ ഒഥല്ലോയിൽ നിന്നും പ്രചോദനമുൾക്കൊണ്ട് നിർമ്മിച്ച കളിയാട്ടം സിനിമയിലെ അഭിനയത്തിന് ദേശീയ അവാർഡ് നേടിയത്? ",
    "answerText": " സുരേഷ് ഗോപി "
  },
  {
    "questionNum": 3264,
    "questionText": " ഐലറ്റ്സ് ഓഫ് ലാംഗർ ഹാൻസിലെ ആൽഫാ കോശങ്ങൾ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കഗോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3265,
    "questionText": " പീക്കിങ്ങിന്‍റെ യുടെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " ബിജിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 3266,
    "questionText": " മായൻമാരുടെ പിരമിഡുകൾ നിർമ്മിച്ചിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഗ്വാട്ടിമാല "
  },
  {
    "questionNum": 3267,
    "questionText": " മൗണ്ട് ആബുവിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടിയായ ’ഗുരുശിഖർ’ കൊടുമുടിയുടെ ഉയരം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 1722മീ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3268,
    "questionText": " ജൈവകൃഷിയെക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഗ്രന്ഥമായ റ്റെ വൈക്കോൽ വിപ്ലവം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " മസനോബു ഫുക്കുവോക്ക-ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3269,
    "questionText": " ഗുരുശിഖർ കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മലനിര ?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ആബു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3270,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ വിദ്യാഭാസ മാസിക? ",
    "answerText": " ഉപാദ്ധ്യായന്‍(1897-സി കൃഷ്ണപിള്ള) "
  },
  {
    "questionNum": 3271,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സമുദ്ര ഉദ്യാനം നിലവിൽ വന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " റാൻ ഓഫ് കച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 3272,
    "questionText": " ഒന്നാം ആംഗ്ലോ മറാത്താ യുദ്ധ സമയത്തെ ബ്രിട്ടീഷ് ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " വാറൻ ഹേസ്റ്റിംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 3273,
    "questionText": " രാജസ്ഥാനിലെ ഏക ഹിൽസ്റ്റേഷൻ?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ആബു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3274,
    "questionText": " അജ്മീർ നഗരം ഏത് മലനിരയുടെ താഴ്വരയിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " ആരവല്ലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3275,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യകാലത്ത് മധുര സന്ദർശിച്ച വെനീഷ്യൻ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " മാർക്കോ പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 3276,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ 'ദിൽവാര ക്ഷേത്രം' സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന മലനിര ?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ആബു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3277,
    "questionText": " ഭാരതരത്ന പുരസ്ക്കാരം ലഭിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 3278,
    "questionText": " മൗണ്ട് ആബുവിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ ക്ഷേത്രം ?\r\n",
    "answerText": " ദിൽവാര ക്ഷേത്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3279,
    "questionText": " ബ്രഹ്മകുമാരീസ് വേൾഡ്സ്പിരിച്വൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ആബു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3280,
    "questionText": " ആകാശഗംഗയുടെ മധ്യത്തിൽ നിന്നും എത്ര അകലെയായിട്ടാണ് സൗരയൂഥം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഏകദേശം 32000 പ്രകാശവർഷങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3281,
    "questionText": " മൗണ്ട് ആബു ആസ്ഥാനമാക്കി പ്രവർത്തിക്കുന്ന യൂണിവേഴ്സിറ്റി ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മകുമാരീസ് വേൾഡ്സ്പിരിച്വൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3282,
    "questionText": " ഹിമാലയത്തിനു തെക്ക് ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ?\r\n",
    "answerText": " ആനമുടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3283,
    "questionText": " ആനമുടി കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പർവതനിര ?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമഘട്ടം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3284,
    "questionText": " കൊയാഗുലേഷൻ വൈറ്റമിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ K "
  },
  {
    "questionNum": 3285,
    "questionText": " ആനമുടി കൊടുമുടിയുടെ ഉയരം എത്ര ?\r\n",
    "answerText": " 2695 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3286,
    "questionText": " ആനമുടി കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇടുക്കി ജില്ലയിലെ മൂന്നാർ പഞ്ചായത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3287,
    "questionText": " ശുക്ര ഗ്രഹത്തിലിറങ്ങിയ ആദ്യ ബഹിരാകാശ പേടകം ? ",
    "answerText": " വിനേറ-7 "
  },
  {
    "questionNum": 3288,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിയുടെ വ്യാപാര കാലാവധി അനന്തമായി നീട്ടി നൽകിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് l "
  },
  {
    "questionNum": 3289,
    "questionText": " കമ്പ്യൂട്ടർ സാക്ഷരതാ പദ്ധതിയായ അക്ഷയയ്ക്ക് തുടക്കം കുറിച്ച ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 3290,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമേറിയ കൊടുമുടി :\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ഒളിമ്പസ് (ഒളിമ്പസ് മോൺസ്)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3291,
    "questionText": " 'ബിഹു' ഏതു സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്‌? ",
    "answerText": " ആസാം "
  },
  {
    "questionNum": 3292,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തെ ലോക പൈതൃക കേന്ദ്രമായി UNESCO തിരഞ്ഞെടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 2012
  },
  {
    "questionNum": 3293,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമേറിയ കൊടുമുടിയായ\r\nമൗണ്ട് ഒളിമ്പസ് (ഒളിമ്പസ് മോൺസ്) സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹം ?\r\n",
    "answerText": " ചൊവ്വ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3294,
    "questionText": " സിംലയെ വേനൽക്കാല തലസ്ഥാനമാക്കി മാറ്റിയ ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഡൽഹൗസി പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 3295,
    "questionText": " കോശ സിദ്ധാന്തത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാക്കൾ? ",
    "answerText": " തിയോഡർ ഷ്വാൻ; ജേക്കബ് ഷ്ളിഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3296,
    "questionText": " ദേവേന്ദ്രന്റെ ആയുധം? ",
    "answerText": " വജ്രായുധം "
  },
  {
    "questionNum": 3297,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമേറിയ കൊടുമുടിയായ\r\nമൗണ്ട് ഒളിമ്പസ് (ഒളിമ്പസ് മോൺസ്) ന്റെ ഉയരം എത്രയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 27 കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3298,
    "questionText": " ഒരു പോളിംഗ് ബൂത്തിന്‍റെ ചുമതലയുള്ള ഉദ്യോഗസ്ഥൻ? ",
    "answerText": " പ്രിസൈഡിംഗ് ഓഫീസർ "
  },
  {
    "questionNum": 3299,
    "questionText": " എന്താണ് കാറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " അന്തരീക്ഷവായുവിന്റെ ഭൗമോപരിതലത്തിലൂടെയുള്ള തിരശ്ചീനചലനം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3300,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷവായുവിന്റെ ഭൗമോപരിതലത്തിലൂടെയുള്ള തിരശ്ചീനചലനം എന്ന് പറയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കാറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3301,
    "questionText": " മുട്ടത്തോട് നിർമിച്ചിരിക്കുന്ന വസ്തു ഏത് ? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 3302,
    "questionText": " മന്ദമാരുതന്റെ വേഗം മണിക്കൂറിൽ എത്ര കിലോമീറ്ററാണ് ?\r\n",
    "answerText": " അഞ്ചുമുതൽ ഒമ്പതുവരെ കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3303,
    "questionText": " മണിക്കൂറിൽ അഞ്ചുമുതൽ ഒമ്പതുവരെ കിലോമീറ്റർ വേഗത്തിൽ വീശുന്ന കാറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " മന്ദമാരുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3304,
    "questionText": " കെനിയയുടെ സ്വാതന്ത്ര്യ പ്രഖ്യാപനത്തിന് നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " ജോമോ കെനിയാത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 3305,
    "questionText": " ചണ്ഡമാരുതന്റെ വേഗം മണിക്കൂറിൽ എത്ര കിലോമീറ്ററാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 37 മുതൽ 68 വരെ കിലോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3306,
    "questionText": " വന മഹോത്സവം ആരംഭിച്ച വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കെ.എം. മുൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 3307,
    "questionText": " പുലികേശി ll ന്റെ ആക്രമണങ്ങളെക്കുറിച്ച് വിവരം നൽകുന്ന ലിഖിതം? ",
    "answerText": " ഐഹോൾ ലിഖിതങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3308,
    "questionText": " മണിക്കൂറിൽ 37 മുതൽ 68 വരെ കിലോമീറ്റർ വേഗത്തിൽ വീശുന്ന കാറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " ചണ്ഡമാരുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3309,
    "questionText": " ഫർമാന്റിൽ ഡോക്ടർ വീശുന്ന പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ആസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 3310,
    "questionText": " പഴശ്ശി വിപ്ലവം അടിച്ചമർത്തിയത്? ",
    "answerText": " കേണൽ ആർതർ വെല്ലസ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 3311,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാനേത്തോടനുബന്ധിച്ച് കണ്ണൂരിൽ നിന്നും ക്ഷേത്ര സത്യാഗ്രഹ ജാഥ നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " എ.കെ ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3312,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 3313,
    "questionText": " മാർഗരറ്റ് താച്ചറുടെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " ദി ഡൗണിങ് സ്ട്രീറ്റ് ഇയേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 3314,
    "questionText": " ആരുടെ രാജസദസ്സിലെ കവിയൊരുന്നു ചെറുശ്ശേരി? ",
    "answerText": " ഉദയവർമ്മ രാജ "
  },
  {
    "questionNum": 3315,
    "questionText": " കൊടുങ്കാറ്റിന്റെ വേഗം മണിക്കൂറിൽ ശരാശരി എത്ര കിലോമീറ്ററാണ് ?\r\n",
    "answerText": " 52 മുതൽ 96 വരെ കിലോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3316,
    "questionText": " മണിക്കൂറിൽ ശരാശരി 52 മുതൽ 96 വരെ കിലോമീറ്റർ വേഗത്തിൽ വീശുന്ന കാറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്കാറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3317,
    "questionText": " ആവൃത്തി അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഹെർട്സ് (Hz) "
  },
  {
    "questionNum": 3318,
    "questionText": " സമന്വിത പ്രകാശം ഘടക വർണ്ണങ്ങളായി വേർതിരിക്കുന്ന പ്രതിഭാസത്തിൻറെ പേര്? ",
    "answerText": " പ്രകീർണ്ണനം "
  },
  {
    "questionNum": 3319,
    "questionText": " മലപ്പുറം ജില്ലയിലെ താനൂർ കടപ്പുറത്ത് നിന്നും ബ്രിട്ടീഷുകാർ അറസ്റ്റ് ചെയ്ത് വധിച്ച ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമിയുടെ ഭടൻ? ",
    "answerText": " വക്കം അബ്ദുൾ ഖാദർ "
  },
  {
    "questionNum": 3320,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ പാനീയം? ",
    "answerText": " ഇളനീർ "
  },
  {
    "questionNum": 3321,
    "questionText": " ഏറ്റവും പ്രക്ഷുബ്ധമായ അന്തരീക്ഷ പ്രതിഭാസം എന്നറിയപ്പെടുന്ന\r\nകൊടുങ്കാറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " ടൊർണാഡോ കൊടുങ്കാറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3322,
    "questionText": " ടൊർണാഡോ കൊടുങ്കാറ്റിന്റെ തീവ്രത രേഖപ്പെടുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സ്കെയിൽ ?\r\n",
    "answerText": " ഫ്യൂജിതാ സ്കെയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3323,
    "questionText": " ഫ്യൂജിതാ സ്കെയിൽ ഉപയോഗിച്ചു തീവ്രത രേഖപ്പെടുത്തുന്ന കൊടുങ്കാറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " ടൊർണാഡോ കൊടുങ്കാറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3324,
    "questionText": " ഹരിക്കെയിൻ കൊടുങ്കാറ്റിന്റെ തീവ്രത രേഖപ്പെടുത്താൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സ്കെയിൽ ?\r\n",
    "answerText": " സാഫിർ-സിംപ്സൺ സ്കെയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3325,
    "questionText": " സാഫിർ-സിംപ്സൺ സ്കെയിൽ ഉപയോഗിച്ചു തീവ്രത രേഖപ്പെടുത്തുന്ന കൊടുങ്കാറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിക്കെയിൻ കൊടുങ്കാറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3326,
    "questionText": " കാറ്റിന്റെ തീവ്രത അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ?\r\n",
    "answerText": " ബ്യൂഫോർട്ട് സ്കെയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3327,
    "questionText": " എന്താണ് ബ്യൂഫോർട്ട് സ്കെയിൽ ?\r\n",
    "answerText": " കാറ്റിന്റെ തീവ്രത അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3328,
    "questionText": " ഒരു ഫാത്തം എത്ര അടിയാണ്? ",
    "answerText": 6
  },
  {
    "questionNum": 3329,
    "questionText": " കാറ്റിന്റെ മർദം അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ?\r\n",
    "answerText": " അനിമോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3330,
    "questionText": " എന്താണ് അനിമോമീറ്റർ ?\r\nകാറ്റിന്റെ മർദം ",
    "answerText": " അളക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3331,
    "questionText": " കാറ്റിന് ഒരേ വേഗമുള്ള പ്രദേശങ്ങളെ കൂട്ടിയോജിപ്പിച്ച് ഭൂപടത്തിൽ വരയ്ക്കുന്ന രേഖകൾ ?\r\n",
    "answerText": " ഐസേടാക്കുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3332,
    "questionText": " നാഷണൽ മെറ്റലർജിക്കൽ ലബോറട്ടിയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3333,
    "questionText": " എന്താണ് ഐസേടാക്കുകൾ എന്ന് പറയുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " കാറ്റിന് ഒരേ വേഗമുള്ള പ്രദേശങ്ങളെ കൂട്ടിയോജിപ്പിച്ച് ഭൂപടത്തിൽ വരയ്ക്കുന്ന രേഖകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3334,
    "questionText": " ഹേമറ്റൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " അയൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3335,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയുടെ സെക്യൂരിറ്റി കൗൺസിലിൽ സ്ഥിരാംഗത്വത്തിനു വേണ്ടി പ്രവർത്തിക്കുന്ന രാജ്യങ്ങളുടെ സംഘടന? ",
    "answerText": " G4 ( ഇന്ത്യ; ബ്രസീൽ; ജപ്പാൻ; ജർമ്മനി ) "
  },
  {
    "questionNum": 3336,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമർദം അളക്കാനുള്ള യൂണിറ്റ് ? ",
    "answerText": " ഹെക്ടോപാസ്കൽ(വുമ) "
  },
  {
    "questionNum": 3337,
    "questionText": " സിന്ധൂരത്തിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ചുവന്ന വർണ്ണ വസ്തു? ",
    "answerText": " ട്രൈ ലെഡ് ടെട്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 3338,
    "questionText": " ഹെക്ടോപാസ്കൽ(വുമ) ഏത് അളക്കാനുള്ള യൂണിറ്റാണ് ? ",
    "answerText": " അന്തരീക്ഷമർദം "
  },
  {
    "questionNum": 3339,
    "questionText": " പുനലൂർ തൂക്കുപാലം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കല്ലടയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 3340,
    "questionText": " കിഴക്കൻ തിമൂറിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ദിലി "
  },
  {
    "questionNum": 3341,
    "questionText": " കരസേനാ ദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 15 "
  },
  {
    "questionNum": 3342,
    "questionText": " ഒരു ഹെക്ടോപാസ്കൽ എന്നാൽ എത്ര പാസ്കലാണ് ? ",
    "answerText": " 100പാസ്കൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3343,
    "questionText": " ഒരു ഹെക്ടോപാസ്കലിനു തുല്യമായ അളവ് ഏത് ? ",
    "answerText": " ഒരു മില്ലിബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 3344,
    "questionText": " ആദ്യമായി ബാരോമീറ്റർ നിർമിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ? ",
    "answerText": " ടോറിസെല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 3345,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമുദ്രതീരമുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 3346,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ചുമർചിത്ര നഗരി? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 3347,
    "questionText": " പുരളിമല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3348,
    "questionText": " ‘സർവ്വീസ് സ്റ്റോറി’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " മലയാറ്റൂർ രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3349,
    "questionText": " കണ്ണാടിക്കുഴലിൽ 76 സെ.മീ. ഉയരത്തിൽ രസം താങ്ങിനിർത്താൻ പര്യാപ്തമായ അന്തരീക്ഷമർദം : ",
    "answerText": " സമുദ്രനിരപ്പിൽ വായു ചെലുത്തുന്ന അന്തരീക്ഷമർദം "
  },
  {
    "questionNum": 3350,
    "questionText": " ഫ്രാൻസീസ് ഫെർഡിനന്റിനെ വധിച്ച സെർബിയൻ വിദ്യാർത്ഥി? ",
    "answerText": " ഗാവ് ലോ പ്രിൻസിപ് "
  },
  {
    "questionNum": 3351,
    "questionText": " കപ്പലുകളുടെ വേഗത അ ഉക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " നോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 3352,
    "questionText": " സമുദ്രനിരപ്പിലെ ശരാശരി അന്തരീക്ഷമർദം : ",
    "answerText": " 1013.2 hpa"
  },
  {
    "questionNum": 3353,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സാക്ഷരതാ പട്ടണം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 3354,
    "questionText": " സംയോജിത ശിശു വികസന പദ്ധതി നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 3355,
    "questionText": " ചമ്പാരൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 3356,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഹിമാലയൻ നദി? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 3357,
    "questionText": " ദേവദാരുവിൽ നിന്നും ലഭിക്കുന്ന എണ്ണ? ",
    "answerText": " സിഡാർ എണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 3358,
    "questionText": " ‘ക്ലാസിപ്പേർ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " കയർ "
  },
  {
    "questionNum": 3359,
    "questionText": " അഹം ബ്രഹ്മാസ്മി എന്ന് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഉപനിഷത്ത്? ",
    "answerText": " ബൃഹദാരണ്യകോപനിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 3360,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ പ്ലാസ്റ്റിക് വിമുക്ത ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 3361,
    "questionText": " നിർവാതമേഖല (Doldrums) എന്നറിയപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഭൂമധ്യരേഖയ്ക്ക് ഇരുവശത്തുമായി അഞ്ച് ഡിഗ്രി അക്ഷാംശവ്യാപ്തിവരെ വായു ചൂടുപിടിച്ച് മുകളിലേക്ക് ഉയർന്നുകൊണ്ടിരിക്കുന്ന പ്രദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 3362,
    "questionText": " ഭൂമധ്യരേഖയ്ക്ക് ഇരുവശത്തുമായി അഞ്ച് ഡിഗ്രി അക്ഷാംശവ്യാപ്തിവരെ വായു ചൂടുപിടിച്ച് മുകളിലേക്ക് ഉയർന്നുകൊണ്ടിരിക്കുന്ന പ്രദേശം അറിയപ്പെടുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " നിർവാതമേഖല (Doldrums) "
  },
  {
    "questionNum": 3363,
    "questionText": " ചെറിയ റഷ്യ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഉക്രയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3364,
    "questionText": " ശിവ ധനുസ്? ",
    "answerText": " പിനാകം "
  },
  {
    "questionNum": 3365,
    "questionText": " ബോഡി നായ്ക്കന്നൂർ ചുരത്തിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ദേശീയ പാത? ",
    "answerText": " NH 85"
  },
  {
    "questionNum": 3366,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടര്‍ അന്തരിച്ചത് എവിടെ വച്ച്? ",
    "answerText": " ബബിലോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 3367,
    "questionText": " 'കുതിര അക്ഷാംശം' (Horse Latitude) എന്നറിപ്പെടുന്ന പ്രദേശം ഏത് ? ",
    "answerText": " 30 ഡിഗ്രി തെക്ക്-വടക്ക് അക്ഷാംശങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3368,
    "questionText": " ദുർബലമായി കാറ്റു വീശുന്ന 30 ഡിഗ്രി തെക്ക്-വടക്ക് അക്ഷാംശങ്ങൾ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " 'കുതിര അക്ഷാംശം' (Horse Latitude) "
  },
  {
    "questionNum": 3369,
    "questionText": " Equality Before Law (നിയമത്തിനു മുൻപിൽ എല്ലാവരും സമൻമാരാണ്) എന്ന് പ്രസ്താവിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 3370,
    "questionText": " മൺസൂൺ എന്ന വാക്കുണ്ടായത് ഏത് ഭാഷയിൽ നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " അറബി "
  },
  {
    "questionNum": 3371,
    "questionText": " ജലദോഷത്തിന്‍റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം? ",
    "answerText": " നാസോ ഫാരിഞ്ചെറ്റിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3372,
    "questionText": " ഋതുക്കളുടെ കവി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 3373,
    "questionText": " ‘യങ് ഇന്ത്യ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 3374,
    "questionText": " മൺസൂൺ എന്ന വാക്കുണ്ടായത് ഏത് അറബി പദത്തിൽ നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " ഋതുക്കൾ' എന്നർഥം വരുന്ന 'മൗസിം' എന്ന പദത്തിൽ നിന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 3375,
    "questionText": " മുസ്ലീം ലീഗിന്റെ രൂപീകരണത്തിൽ മുഖ്യപങ്ക് വഹിച്ചവർ? ",
    "answerText": " ആഗാഖാൻ & നവാബ് സലീമുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 3376,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും വലിയ കായൽ? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ (2051 Kന 2) "
  },
  {
    "questionNum": 3377,
    "questionText": " 'മൗസിം' എന്ന അറബി പദത്തിൽ നിന്നുണ്ടായ പ്രസിദ്ധ പദം ? ",
    "answerText": " മൺസൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3378,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിലെ ചുഴലിക്കാറ്റുകൾക്ക് 'സൈക്ലോൺ' എന്ന പേരു നൽകിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " ക്യാപ്ടൻ ഹെൻ്റി പിഡിങ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3379,
    "questionText": " ക്യാപ്ടൻ ഹെൻ്റി പിഡിങ്ടൺ ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിലെ ചുഴലിക്കാറ്റുകൾക്ക് നൽകിയ പേര് ? ",
    "answerText": " 'സൈക്ലോൺ' "
  },
  {
    "questionNum": 3380,
    "questionText": " മൈക്കിൾ ഒ.ഡയറിനെ വധിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഉദ്ദം സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 3381,
    "questionText": " KSFE യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3382,
    "questionText": " ദൈനംദിന കാലാവസ്ഥാപഠനങ്ങൾക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " റേഡിയോ സോണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 3383,
    "questionText": " എന്താണ് റേഡിയോ സോണ്ട് ? ",
    "answerText": " ദൈനംദിന കാലാവസ്ഥാപഠനങ്ങൾക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 3384,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷ ആർദ്രത അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം : ",
    "answerText": " ഹൈഗ്രോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3385,
    "questionText": " വൈവിധ്യങ്ങളുടെ വൻകര എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഏഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 3386,
    "questionText": " വടക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടിയായ മൗണ്ട് മക്കിൻലിയുടെ (Mount Mckinley) സ്ഥാനം എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " അലാസ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 3387,
    "questionText": " മൗണ്ട് മക്കിൻലിയുടെ ഉയരമെത്ര? ",
    "answerText": " 6,194 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3388,
    "questionText": " മൗണ്ട് മക്കിൻലി തദ്ദേശീയമായി അറിയപ്പെടുന്ന പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " 'ഡെനാലി' "
  },
  {
    "questionNum": 3389,
    "questionText": " 'ഡെനാലി’ എന്ന് തദ്ദേശീയമായി അറിയപ്പെടുന്ന കൊടുമുടി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് മക്കിൻലി "
  },
  {
    "questionNum": 3390,
    "questionText": " തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ഏത്? ",
    "answerText": " അകോൻകാഗ്വ (Aconcagua) "
  },
  {
    "questionNum": 3391,
    "questionText": " നായയിലെ ക്രോമസോം സംഖ്യ? ",
    "answerText": 78
  },
  {
    "questionNum": 3392,
    "questionText": " അകോൻകാഗ്വ കൊടുമുടി ഏത് രാജ്യത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അർജൻറീനയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3393,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സൂപ്പർ ഫാസ്റ്റ് ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി -ഹൗറ രാജ ധാനി എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3394,
    "questionText": " അർജൻറീനയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന തെക്കേ അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ഏത്? ",
    "answerText": " അകോൻകാഗ്വ (Aconcagua) "
  },
  {
    "questionNum": 3395,
    "questionText": " നാഷണൽ എയർപോർട്ട് അതോറിറ്റി രൂപീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1986
  },
  {
    "questionNum": 3396,
    "questionText": " അകോൻകാഗ്വ കൊടുമുടിയുടെ ഉയരമെത്ര? ",
    "answerText": " 6,959 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3397,
    "questionText": " ഏഷ്യയ്ക്കു പുറത്ത് ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടിയേത്? ",
    "answerText": " അകോൻകാഗ്വ കൊടുമുടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3398,
    "questionText": " ദക്ഷിണാർധഗോളത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരമുള്ള കൊടുമുടിയേത്?\r\n",
    "answerText": " അകോൻകാഗ്വ കൊടുമുടി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3399,
    "questionText": " അമേരിക്കയിൽ കനത്ത നാശം വിതയ്ക്കുന്ന ചുലഴിക്കൊടുങ്കാറ്റായ\r\nട്വിസ്റ്റർ ഏത് കൊടുങ്കാറ്റിന്റെ വകഭേദമാണ്:\r\n",
    "answerText": " ടൊ‌ർണാഡോ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3400,
    "questionText": " നമ്മുടെ ജീവിതത്തിൽ നിന്ന് പ്രകാശം മറഞ്ഞു പോയിരിക്കുന്നു എവിടെയും ഇരുട്ടാണ് ആര് എപ്പോൾ പറഞ്ഞു? ",
    "answerText": " നെഹ്രു മഹാത്മാഗാന്ധി മരിച്ചപ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3401,
    "questionText": " മനഷ്യശരീരത്തിലെ രക്തം അരിച്ച് ശുദ്ധി ചെയ്യുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " വൃക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 3402,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടിയേത്?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് കോസിയസ്കോ (Mount Kosciuszko) "
  },
  {
    "questionNum": 3403,
    "questionText": " മൗണ്ട് കോസിയസ്കോ (Mount Kosciuszko) ഏത് പർവതനിരയുടെ ഭാഗമാണ്?\r\n",
    "answerText": " 'സിനോവി പർവത’ നിരയുടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3404,
    "questionText": " മൗണ്ട് കോസിയസ്കോയുടെ ഉയരമെത്ര? ",
    "answerText": " 2,228 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3405,
    "questionText": " അൻറാർട്ടിക്കൻ ഭൂഖണ്ഡത്തിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ പർവതമേത്? ",
    "answerText": " വിൻസൺ മാസ്സിഫ്(Vinson Massif) "
  },
  {
    "questionNum": 3406,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് തിരിച്ചറിയാനായി നടത്തുന്ന പ്രാഥമിക പരിശോധന? ",
    "answerText": " എലീസ ടെസ്റ്റ് (Enzyme Linked Immuno Sorbent Assay ) "
  },
  {
    "questionNum": 3407,
    "questionText": " ആകെ ജനസംഖ്യയുടെ 97 ശതമാനത്തോളം ബുദ്ധ മതവിശ്വാസികളുള്ള രാജ്യമേത്? ",
    "answerText": " കംബോഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 3408,
    "questionText": " ചാവറാ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് മരണമടഞ്ഞ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൂനമ്മാവ് കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 3409,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ മൻകി ബാത്ത് പരിപാടി പ്രക്ഷേപണം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " 2014 ഒക്ടോബർ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 3410,
    "questionText": " മാസ്സിഫിലെ ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " മൗണ്ട് ക്രാഡോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 3411,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ടി.വി സീരിയൽ? ",
    "answerText": " ഹം ലോഗ് - 1984 "
  },
  {
    "questionNum": 3412,
    "questionText": " മാസ്സിഫിലെ ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടിയായ മൗണ്ട് ക്രാഡോക്കിന്റെ ഉയരമെത്ര?\r\n",
    "answerText": " 4,650 മീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3413,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ ഏറ്റവും വലിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് എൽ ബ്രൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3414,
    "questionText": " മൗണ്ട് ക്രാഡോക്ക് കൊടുമുടി ഏത് ഭൂകണ്ഡത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " അൻറാർട്ടിക്കൻ ഭൂഖണ്ഡത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3415,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ എലിഫെന്‍റ് പാർക്ക് എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " പുന്നത്തൂർ കോട്ട - ത്രിശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3416,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ഉപദ്വീപിനെ തരംതിരിക്കുന്നതെങ്ങനെ? ",
    "answerText": " വടക്കേ ഇന്ത്യ, തെക്കേ ഇന്ത്യ എന്നിങ്ങനെ "
  },
  {
    "questionNum": 3417,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിന് കെ. കേളപ്പൻ നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3418,
    "questionText": " പെർസിസ്റ്റൻസ് ഓഫ് വിഷൻ (വീക്ഷണ സ്ഥിരത ) യുടെ സമയപരിധി? ",
    "answerText": " 1/16 സെക്കന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 3419,
    "questionText": " ഒരു തീർത്ഥാടനം എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " അഞ്ചാം കേരള സന്ദർശനം "
  },
  {
    "questionNum": 3420,
    "questionText": " ഉത്സവപ്പിറ്റേന്ന് എന്ന ചിത്രത്തിന്‍റെ സംവിധായകന്‍? ",
    "answerText": " ഭരത്‌ഗോപി "
  },
  {
    "questionNum": 3421,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ഉപദ്വീപിനെ വടക്കേ ഇന്ത്യ, തെക്കേ ഇന്ത്യ എന്നിങ്ങനെ വേർതിരിക്കുന്ന മലനിര?\r\n",
    "answerText": " വിന്ധ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3422,
    "questionText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ സ്മാരകം എവിടെ ? ",
    "answerText": " ചെറായി (എറണാകുളം ) "
  },
  {
    "questionNum": 3423,
    "questionText": " വിന്ധ്യൻ മലനിര എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3424,
    "questionText": " വിന്ധ്യൻ നിരയ്ക്ക് സമാന്തരമായി, മധ്യേന്ത്യയിലുള്ള മറ്റൊരു മലനിര ഏത്? ",
    "answerText": " സത്പുര "
  },
  {
    "questionNum": 3425,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്ര സമരത്തിന്റെ ഭാഗമായി ഇന്ത്യയുടെ രാജാവായി വിപ്ലവകാരികൾ അവരോധിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ബഹദൂർ ഷാ II "
  },
  {
    "questionNum": 3426,
    "questionText": " സത്പുര മലനിര ഏത് മലനിരക്ക് സമാന്തരമാണ്?\r\n",
    "answerText": " വിന്ധ്യൻ നിരയ്ക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 3427,
    "questionText": " ഗുപ്തൻമാരുടെ ഔദ്യോഗിക മുദ്ര? ",
    "answerText": " ഗരുഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3428,
    "questionText": " നെബുല എന്നതിന്റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " മേഘം "
  },
  {
    "questionNum": 3429,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്കുകിഴക്കൻ മേഖലയിലെ മലനിരകളെ ചേർത്തു പറയുന്ന പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " 'പൂർവാചൽ’ അഥവാ പട്കായി "
  },
  {
    "questionNum": 3430,
    "questionText": " 'പൂർവാചൽ’ അഥവാ പട്കായി എന്ന് അറിയപ്പെടുന്ന മലനിര ഏത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്കുകിഴക്കൻ മേഖലയിലെ മലനിരകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3431,
    "questionText": " പൂർവാചലിൽ പ്രധാനമായും ഉൾപ്പെടുന്ന മലനിരകൾ ഏവ? ",
    "answerText": " പട്കായി ബം, ഖാരോ, ഖാസി,ജയന്തിയ, ലൂഷായി കുന്നുകൾ എന്നിവ "
  },
  {
    "questionNum": 3432,
    "questionText": " കേരള പ്രദേശ് കോൺഗ്രസിന്റെ സംസ്ഥാന സമ്മേളനം നടന്നത്? ",
    "answerText": " പയ്യന്നൂരിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3433,
    "questionText": " രാജാ രവിവർമ്മ അന്തരിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 3434,
    "questionText": " പട്കായി ബം, ഖാരോ, ഖാസി,ജയന്തിയ, ലൂഷായി കുന്നുകൾ എന്നിവ ഏത് മലനിരയിലാണ് ഉൾപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂർവാചലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3435,
    "questionText": " ഖാസി കുന്നുകൾ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " മേഘാലയയിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3436,
    "questionText": " ‘ചന്ദ്രക്കാരൻ’ ഏത് കൃതിയിലെ കഥാപാത്രമാണ്? ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 3437,
    "questionText": " ചിറാപുഞ്ചി, മൗസിൻറാം തുടങ്ങിയ ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും കൂടുതൽ മഴ ലഭിക്കുന്ന പ്രദേശങ്ങൾ ഏത് മലനിരയിലാണ്? ",
    "answerText": " ഖാസി കുന്നുകളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3438,
    "questionText": " ജസിയ നിരോധിച്ച മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " അക്ബർ (1564 ) "
  },
  {
    "questionNum": 3439,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫുട്ബോളിന്‍റെ മാഞ്ചെസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 3440,
    "questionText": " ഭൂമിക്കു ചുറ്റും ഒരു പ്രദക്ഷിണം പൂർത്തിയാക്കുവാൻ ചന്ദ്രന് ആവശ്യമായ സമയം? ",
    "answerText": " 27. 32 ഭൗമദിനങ്ങൾ (27ദിവസം 7 മണിക്കൂർ 43 മിനുട്ട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 3441,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചി സംസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " പറവൂർ ടി.കെ നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 3442,
    "questionText": " ഖാരോ കുന്നുകൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഷില്ലോങ് "
  },
  {
    "questionNum": 3443,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറും കൊച്ചിയും ചേർന്ന് തിരുകൊച്ചി യൂണിയൻ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1949 ജൂലൈ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 3444,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആകെ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന കുരുമുളകിന്‍റെ എത്ര ശതമാനമാണ് കേരളം ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": 95
  },
  {
    "questionNum": 3445,
    "questionText": " ലൂഷായി കുന്നുകൾ ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " മിസോറാം "
  },
  {
    "questionNum": 3446,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് ഇമാൻ സിപ്പേറ്റർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3447,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ പ്ലാസ്മയുടെ അളവ്? ",
    "answerText": " 55% (60)"
  },
  {
    "questionNum": 3448,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ ആദ്യകാല ഗുരു? ",
    "answerText": " പേട്ടയിൽ രാമൻപിള്ള ആശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3449,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന രൂപീകരണം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1956
  },
  {
    "questionNum": 3450,
    "questionText": " മ്യാൻമറിലെ പർവതനിരയുടെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " 'അരാക്കൻ യോമ' "
  },
  {
    "questionNum": 3451,
    "questionText": " 'അരാക്കൻ യോമ' പർവതനിര ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മ്യാൻമാറിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3452,
    "questionText": " ഹാരിയിറ്റ് കൊടുമുടി(Mount Harriet) സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ആൻഡമാനിലെ റോസ് ദ്വീപിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3453,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ജനസംഖ്യ കൂടിയ താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 3454,
    "questionText": " മനുഷ്യാവകാശ ദിനം ആചരിച്ചു തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1950 ഡിസംബർ 10 മുതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3455,
    "questionText": " ആൻഡമാനിലെ റോസ് ദ്വീപിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കൊടുമുടി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഹാരിയിറ്റ് കൊടുമുടി(Mount Harriet) "
  },
  {
    "questionNum": 3456,
    "questionText": " ഭാരത ചരിത്രത്തിൽ ഏറ്റവും ശക്തമായ സ്വാധീനം ചെലുത്തിയിട്ടുള്ള ചുരം ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ഖൈബർ ചുരം (Khyber pass) "
  },
  {
    "questionNum": 3457,
    "questionText": " പാകിസ്താനെയും അഫ്ഗാനിസ്താനെയും ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരം ഏത്? ",
    "answerText": " ഖൈബർ ചുരം(Khyber pass)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3458,
    "questionText": " ഖൈബർ ചുരം ഏതെല്ലാം രാജ്യങ്ങളെ തമ്മിലാണ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പാകിസ്താനെയും അഫ്ഗാനിസ്താനെയും "
  },
  {
    "questionNum": 3459,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിലെ ഏറ്റവും പ്രധാന മലമ്പാത ഏത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് ഗ്യാപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 3460,
    "questionText": " ശരീരവേദന ഇല്ലാതാക്കുന്ന ഔഷധങ്ങൾ? ",
    "answerText": " അനാൾജെസിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 3461,
    "questionText": " കോശഭിത്തി നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3462,
    "questionText": " എ.ആർ രജരാജവർമ്മ നളചരിതത്തിന് രചിച്ച വ്യാഖ്യാനം? ",
    "answerText": " കാന്താര താരകം "
  },
  {
    "questionNum": 3463,
    "questionText": " പാലക്കാട് ചുരം ഏതെല്ലാം സ്ഥലങ്ങളെയാണ് ബന്ധിപ്പിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കേരളത്തിന്റെ പാലക്കാട് ജില്ലയെയും തമിഴ്നാട്ടിലെ കോയമ്പത്തുർ ജില്ലയെയും "
  },
  {
    "questionNum": 3464,
    "questionText": " 'ഇന്ത്യയിലേക്കുള്ള പ്രവേശനകവാടം' എന്ന് വിവക്ഷിക്കപ്പെടാറുള്ള ചുരമേത്? ",
    "answerText": " ബോലാൻ ചുരം "
  },
  {
    "questionNum": 3465,
    "questionText": " ദശരഞ്ചയുദ്ധത്തെ ക്കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഋഗ്വേദത്തിലെ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " ഏഴാം മണ്ഡലം "
  },
  {
    "questionNum": 3466,
    "questionText": " ബോലാൻ ചുരം വിവക്ഷിക്കപ്പെടുന്നത് എങ്ങനെ? ",
    "answerText": " 'ഇന്ത്യയിലേക്കുള്ള പ്രവേശനകവാടം' "
  },
  {
    "questionNum": 3467,
    "questionText": " മലബാറിലെ ഹൈദരാലി നിർമ്മിച്ച കോട്ട എവിടെയാണ് സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 3468,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഉപ്പുസത്യാഗ്രഹത്തിന് നേതൃത്വം നല്കിയത്? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3469,
    "questionText": " പ്ലാസി ബ്രിട്ടീഷ് സാമ്രാജ്യത്തിന് അടിത്തറയിട്ടു അമൃതസർ അത് ഇളക്കിയിരിക്കുന്നു എന്ന് ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയെക്കുറിച്ച് പ്രതികരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 3470,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ 'കമ്യൂണിസം കൊടുമുടി' (Communism Peak) സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ്?\r\n",
    "answerText": " താജിക്കിസ്താനിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3471,
    "questionText": " കമ്യൂണിസം കൊടുമുടിയുടെ ഉയരം എത്ര? ",
    "answerText": " 7,495 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3472,
    "questionText": " ഓറഞ്ച്; നാരങ്ങ; നെല്ലിക്ക എന്നിവയിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം C "
  },
  {
    "questionNum": 3473,
    "questionText": " കമ്യൂണിസം കൊടുമുടിയുടെ യഥാർത്ഥ നാമം എന്ത്? ",
    "answerText": " ‘ഗാരമോ ശിഖരം‘\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3474,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊല നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അമൃതസർ (പഞ്ചാബ്) "
  },
  {
    "questionNum": 3475,
    "questionText": " പാലക്കാടിന് ഏറ്റവും വലിയ ജില്ല എന്ന പദവി ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2006ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3476,
    "questionText": " ‘ഗാരമോ ശിഖരം‘ ഏത് കൊടുമുടിയുടെ യാഥാർത്ഥ നാമമെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " കമ്യൂണിസം കൊടുമുടിയുടെ(Garmo Peak)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3477,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം അവസാനിച്ച സമയത്തെ തിരുവിതാംകൂറിലെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സേതു ലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 3478,
    "questionText": " അമിത മദ്യപാനം മൂലം കരളിനുണ്ടാകുന്ന ജീർണ്ണാവസ്ഥ? ",
    "answerText": " സീറോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3479,
    "questionText": " ആംനെസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണൽ സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1961 (ആസ്ഥാനം: ലണ്ടൻ ( ഇന്ത്യയിലെ ആസ്ഥാനം : ന്യൂഡൽഹി; നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചത് : 1977) "
  },
  {
    "questionNum": 3480,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്റ്റാൻഡേർഡ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂഷൻ രൂപീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1946 ( 1947 ൽ പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 3481,
    "questionText": " 1932-ൽ, ‘സ്റ്റാലിൻ കൊടുമുടി' എന്ന് നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ട കൊടുമുടി ഏത്? ",
    "answerText": " ‘ഗാരമോ ശിഖരം’ (Garmo Peak) "
  },
  {
    "questionNum": 3482,
    "questionText": " ‘സ്റ്റാലിൻ കൊടുമുടി' എന്നാണ് ‘ഗാരമോ ശിഖരം’ എന്ന് നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ടതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1932-ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3483,
    "questionText": " കാസിരംഗ ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 3484,
    "questionText": " സിനിമയുടെ ഉപജ്ഞാതാക്കൾ? ",
    "answerText": " ലൂമിയർ സഹോദരങ്ങൾ (അഗസ്റ്റ് ലൂമിയർ; ലൂയി ലൂമിയർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 3485,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കുന്നതിന് സഹായിക്കുന്ന വൈറ്റമിൻ? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ K "
  },
  {
    "questionNum": 3486,
    "questionText": " കമ്യൂണിസം കൊടുമുടി എന്ന പേര് നിലവിൽ വന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": " 1962 മുതൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3487,
    "questionText": " കമ്യൂണിസം കൊടുമുടിയെ 'ഇസ്മായിൽ സമാനി ശിഖരം' (Ismail Samani Peak) എന്ന് പുനർനാമകരണം ചെയ്തതെന്ന്?\r\n",
    "answerText": " 1998-ൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3488,
    "questionText": " 'ലെനിൻ കൊടുമുടി' (Lenin Peak) എത്ര ഉയരമുണ്ട്? ",
    "answerText": " 7,134 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3489,
    "questionText": " 1540 ൽ ഹുമയൂണിനെ പരാജയപ്പെടുത്തി സൂർവംശം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ സൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 3490,
    "questionText": " 'ലെനിൻ കൊടുമുടി' ഏത് പർവതനിരയിലാണ്? ",
    "answerText": " പാമീർ പർവതനിരയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3491,
    "questionText": " താജിക്കിസ്താൻ, കിർഗിസ്താൻ എന്നീ രാജ്യങ്ങളുടെ അതിർത്തിയിലുള്ള കൊടുമുടി ഏത്? ",
    "answerText": " 'ലെനിൻ കൊടുമുടി'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3492,
    "questionText": " താജിക്കിസ്താൻ, കിർഗിസ്താൻ എന്നീ രാജ്യങ്ങളുടെ അതിർത്തിയിൽ ഉള്ള കൊടുമുടി ഏത്? ",
    "answerText": " 'ലെനിൻ കൊടുമുടി'(Lenin Peak) "
  },
  {
    "questionNum": 3493,
    "questionText": " ദിശയറിയാൻ നാവികർ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " മാരിനേഴ്സ് കോമ്പസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3494,
    "questionText": " ആദാമിന്‍റെ ആപ്പിൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഗ്രന്ധി? ",
    "answerText": " തൈറോയിഡ് ഗ്രന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 3495,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം (volume)? ",
    "answerText": " ബേക്കൽ തടാകം (റഷ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 3496,
    "questionText": " പ്രാചീനകാലത്ത കുരുസ്വരൂപം എന്നറിയപെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 3497,
    "questionText": " പസിഫിക് സമുദ്രത്തിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ദ്വീപേത്? ",
    "answerText": " ഹവായ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3498,
    "questionText": " രത്നാവലി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3499,
    "questionText": " ഹവായ് ദ്വീപിലുള്ള കൊടുമുടി ഏത്? ",
    "answerText": " 'മൗനാ കീ' കൊടുമുടി "
  },
  {
    "questionNum": 3500,
    "questionText": " 'മൗനാ കീ' കൊടുമുടിയുടെ ഉയരമെത്ര?\r\n",
    "answerText": " 10,203 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3501,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറവ് ഗുരുത്വാകർഷണ ബലം അനുഭവപ്പെടുന്ന ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3502,
    "questionText": " മൗനാ കീയുടെ എത്ര ഭാഗമാണ് സമുദ്രനിരപ്പിനു മുകളിലുള്ളത്? ",
    "answerText": " 4.208 മീറ്റർ ഭാഗം "
  },
  {
    "questionNum": 3503,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ കേന്ദ്രത്തിൽ നിന്ന് ഏറ്റവും അകലെയായി സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന കൊടുമുടി ഏത്?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡിസ് പർവതനിരയിൽ പെടുന്ന ചിമ്പരാസോ കൊടുമുടിയാണ് (Mount chimbarazo)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3504,
    "questionText": " ചിമ്പരാസോ കൊടുമുടി ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ഇക്വഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 3505,
    "questionText": " ചിമ്പരാസോ കൊടുമുടി ഏത് പർവ്വതനിരയിൽ ഉൾപ്പെടുന്നു?\r\n",
    "answerText": " ആൻഡിസ് പർവതനിരയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3506,
    "questionText": " ജമ്മുകാശ്മീരിന്റെ തലസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനഗറിലെ ഡ്രസ് കാർഗിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3507,
    "questionText": " ശ്രീനഗറിലെ ഡ്രസ് കാർഗിലെ പ്രദേശങ്ങളുമായി ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ചുരമേത്? ",
    "answerText": " സോജിലാ ചുരം(zojila pass)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3508,
    "questionText": " 'ഡെക്കാനിലേക്കുള്ള താക്കോൽ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചുരമേത്? ",
    "answerText": " അസിർ​ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 3509,
    "questionText": " അസിർ​ഗഢ് ചുരം ഏത് മലനിരയിലാണ്? ",
    "answerText": " സത്പുര മലനിരയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3510,
    "questionText": " അസിർ​ഗഢ് ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3511,
    "questionText": " മലബാർ സമരം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 3512,
    "questionText": " നാഥുലാ ചുരം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 3513,
    "questionText": " ജെലപ്ലാ ചുരം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്?\r\n",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 3514,
    "questionText": " ടൽക്കാറ്റ് വീശുന്നത് എപ്പോഴാണ്? ",
    "answerText": " പകൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3515,
    "questionText": " ബർമുഡ ട്രയാംഗിൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " അറ്റ്ലാന്റിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 3516,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന റോഡ് ശ്രുംഖല? ",
    "answerText": " ഗ്രാമീണ റോഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3517,
    "questionText": " Law of Demand അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " അൽഫ്രഡ് മാർഷൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3518,
    "questionText": " ബ്രസീലിന്‍റെ ഇപ്പോഴത്തെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബ്രസീലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 3519,
    "questionText": " കരക്കാറ്റ് വീശുന്നത് എപ്പോഴാണ്? ",
    "answerText": " രാത്രിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3520,
    "questionText": " ഉത്തരേന്ത്യൻ സമതലങ്ങളിൽ വീശുന്ന വരണ്ട ഉഷ്ണകാറ്റിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " 'ലൂ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3521,
    "questionText": " ‘മൗഗ്ലി’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " റുഡ്യാർഡ് കിപ്ലിങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 3522,
    "questionText": " പശ്ചിമബംഗാൾ, അസം മേഖലകളിൽ ഇടിയോടുകൂടിയ കനത്ത മഴയുണ്ടാക്കുന്ന ഉഷ്ണകാറ്റിന്റെ പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " 'നോർവെസ്റ്റർ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3523,
    "questionText": " യൂറോപ്പിലെ ആൽപ്സ് പർവതനിരയുടെ വടക്കേചെരിവിൽ വീശുന്ന വരണ്ട കാറ്റിന്റെ പേരെന്ത്? ",
    "answerText": " 'ഫൊൺ' "
  },
  {
    "questionNum": 3524,
    "questionText": " ആര്യൻമാരും ദാസൻമാരും തമ്മിലുളള യുദ്ധത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശിക്കുന്ന വേദം? ",
    "answerText": " ഋഗ്വേദം "
  },
  {
    "questionNum": 3525,
    "questionText": " കെനിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നയ്റോബി "
  },
  {
    "questionNum": 3526,
    "questionText": " മുന്തിരിക്കായകൾ വേഗത്തിൽ പാകമാകാൻ ഈ കാറ്റ് സഹായിക്കുന്ന കാറ്റേത്? ",
    "answerText": " 'ഫൊൺ' "
  },
  {
    "questionNum": 3527,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിസ് ഫെർഡിനാന്റിനെ വെടിവച്ചുകൊന്ന സെർബിയൻ രഹസ്യസംഘത്തിലെ അംഗത്തിന്റെ പേര്? ",
    "answerText": " ഗാവ്‌ലോ പ്രിൻസപ് "
  },
  {
    "questionNum": 3528,
    "questionText": " 'മഞ്ഞു തിന്നുന്നവൻ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചെരുവിലൂടെ താഴേയ്ക്ക് വീശുന്ന ഉഷ്ണക്കാറ്റ് ഏത്? ",
    "answerText": " ചിനുക്ക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3529,
    "questionText": " റോക്കീസ് പർവതനിരയുടെ കിഴക്കേ ചെരുവിലൂടെ താഴേയ്ക്ക് വീശുന്ന ഉഷ്ണക്കാറ്റ്? ",
    "answerText": " ചിനുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 3530,
    "questionText": " നരസിംഹവർമ്മൻ ll ന്റെ സദസ്സിലെ പ്രസിദ്ധ കവി? ",
    "answerText": " ദണ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 3531,
    "questionText": " മിസ്ട്രൽ കാറ്റ് വീശുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " യൂറോപ്പിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3532,
    "questionText": " ഹർമാറ്റൺ കാറ്റ് വീശുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ആഫ്രിക്കയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3533,
    "questionText": " എൻ.ആർ.ഐ സഹകരണത്തോടെ നിർമ്മിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " കൊച്ചിയിലെ നെടുമ്പാശേരി വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 3534,
    "questionText": " മലബാർ കാൻസർ സെന്റർ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3535,
    "questionText": " നാഷണൽ ഡെവലപ്പ്മെന്‍റ് കൗൺസിൽ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1952 ആഗസ്റ്റ് 6 "
  },
  {
    "questionNum": 3536,
    "questionText": " മെഡിറ്ററേനിയൻ പ്രദേശത്ത് വീശുന്ന കാറ്റേത്? ",
    "answerText": " 'ലവൻഡെ’ "
  },
  {
    "questionNum": 3537,
    "questionText": " സൂര്യനിലെ ഊർജ്ജോത്പാദനത്തെ കുറിച്ച് ആധികാരികമായി വിശദീകരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ഹാൻസ് ബേത് "
  },
  {
    "questionNum": 3538,
    "questionText": " ലോദി വംശത്തിലെ അവസാനത്തെ സുൽത്താൻ? ",
    "answerText": " ഇബ്രാഹിം ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 3539,
    "questionText": " ‘ഡോക്ടർ' എന്ന പേരിൽ പ്രസിദ്ധമായ കാറ്റേത്? ",
    "answerText": " 'ഹർമാറ്റൺ' "
  },
  {
    "questionNum": 3540,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് പാർലമെന്‍റ് അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " എസ്റ്റേറ്റ് ജനറൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3541,
    "questionText": " 'ഹർമാറ്റൺ' ഏത് പേരിലാണ് പ്രസിദ്ധമായത്? ",
    "answerText": " ‘ഡോക്ടർ' എന്ന പേരിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3542,
    "questionText": " 2022 ൽ ഭൂമിയുമായി കൂട്ടിമുട്ടുമെന്നു കരുതപ്പെടുന്ന ക്ഷുദ്രഗ്രഹം? ",
    "answerText": " 19 BF 19"
  },
  {
    "questionNum": 3543,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പോസ്റ്റ് കാർഡ് രൂപകൽപ്പന ചെയ്ത വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എ.എം. മോണ്ട് കാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 3544,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയുടെ അവസാനത്തെ ഗവർണ്ണർ ജെനറൽ? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 3545,
    "questionText": " UN രക്ഷാസമിതി ( Secuarity Council) യിലെ അസ്ഥിരാംഗങ്ങളുടെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 2 വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 3546,
    "questionText": " വവ്വാൽ പറക്കുമ്പോൾ തടസ്സങ്ങൾ തിരിച്ചറിയാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന സംവിധാനം? ",
    "answerText": " എക്കോലൊക്കേഷൻ (Echolocation) "
  },
  {
    "questionNum": 3547,
    "questionText": " ജോൺ പോൾ രണ്ടാമൻ മാർപ്പാപ്പായുടെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " പോളണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 3548,
    "questionText": " എന്താണ് ഹൈഡ്രോമീറ്റർ ?\r\n",
    "answerText": " അന്തരീക്ഷ ആർദ്രത അളക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3549,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ രൂപംകൊള്ളുന്ന അതിശക്തമായ ചുഴലിക്കാറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " ചക്രവാതം അഥവ സൈക്ലോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3550,
    "questionText": " സൈക്ലോൺ എന്നാൽ എന്താണ് ?\r\n",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ രൂപംകൊള്ളുന്ന അതിശക്തമായ ചുഴലിക്കാറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3551,
    "questionText": " ഹരോൾഡ് ഡോമർ മാതൃകയിലാണ്? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 3552,
    "questionText": " ചൈനാകടലിൽ രൂപംകൊള്ളുന്ന ചക്രവാതം ?\r\n",
    "answerText": " ടൈഫൂൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3553,
    "questionText": " ടൈഫൂൺ ചക്രവാതം രൂപം കൊള്ളുന്നതെവിടെയാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചൈനാകടലിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3554,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ പ്രധാന തുറമുഖം ഏത്? ",
    "answerText": " മുസിരിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3555,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയയ്ക്കു വടക്കുപടിഞ്ഞാറായി ദക്ഷിണ പസഫിക് സമുദ്രത്തിൽ രൂപംകൊള്ളുന്ന ചക്രവാതം ?\r\n",
    "answerText": " വില്ലി-വില്ലീസ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3556,
    "questionText": " നദിയിൽ നിന്ന് കടലിലേയ്ക്ക് പ്രവേശിക്കുമ്പോൾ കപ്പൽ അല്പ്പം ഉയരുന്നതിന് കാരണം? ",
    "answerText": " സമുദ്രജലത്തിന് നദീജലത്തേക്കാൾ സാന്ദ്രത കൂടുതലായതിനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3557,
    "questionText": " വില്ലി-വില്ലീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചക്രവാതം രൂപം കൊള്ളുന്നതെവിടെ നിന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയയ്ക്കു വടക്കുപടിഞ്ഞാറായി ദക്ഷിണ പസഫിക് സമുദ്രത്തിൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3558,
    "questionText": " ക്രിപ്സ് മിഷന്റെ പരാജയത്തെ തുടർന്ന് കോൺഗ്രസ് ആരംഭിച്ച സമരം? ",
    "answerText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരം (1942) "
  },
  {
    "questionNum": 3559,
    "questionText": " മെക്സിക്കോ, വെസ്റ്റിൻഡീസ് എന്നീ പ്രദേശങ്ങളോടു ചേർന്നുടലെടുക്കുന്ന ചക്രവാതം ?\r\n",
    "answerText": " ഹരിക്കെയിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3560,
    "questionText": " ഫാദർ ഒഫ് ഫാമിലി പ്ലാനിംഗ്? ",
    "answerText": " ഡി.കെ. കാർവെ "
  },
  {
    "questionNum": 3561,
    "questionText": " ഏണസ്റ്റോ ചെഗുവേരയുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " അർജന്റീനിയയിലെ റൊസാരിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 3562,
    "questionText": " ഖാന പക്ഷി സങ്കേതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3563,
    "questionText": " ഹരിക്കെയിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ചക്രവാതം രൂപം കൊള്ളുന്നതെവിടെ നിന്നാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ, വെസ്റ്റിൻഡീസ് എന്നീ പ്രദേശങ്ങളോടു ചേർന്നുടലെടുക്കുന്നു\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3564,
    "questionText": " ‘ക്രൈസ്തവ കാളിദാസൻ’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കട്ടക്കയം ചെറിയാൻ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 3565,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ പുത്രി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബേനസീർ ഭൂട്ടോ "
  },
  {
    "questionNum": 3566,
    "questionText": " നീതി ആയോഗിന്‍റെ അദ്ധ്യക്ഷൻ? ",
    "answerText": " പ്രധാനമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 3567,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ കാശ്മീർ? ",
    "answerText": " മൂന്നാർ "
  },
  {
    "questionNum": 3568,
    "questionText": " 2003 ൽ പ്രസിഡന്‍റ് എഡ്വേർഡ് ഷെവർനാദ്സെയെ പുറത്താക്കാനായി ജോർജിയയിൽ ജനങ്ങൾ നടത്തിയ പ്രക്ഷോഭം? ",
    "answerText": " റോസ് വിപ്ലവം "
  },
  {
    "questionNum": 3569,
    "questionText": " ചോർപ്പിന്റെ ആകൃതിയിൽ മേഘങ്ങളുടെ അടിഭാ​ഗത്തു നിന്ന് രൂപമെടുത്ത് വീശിയടിക്കുന്ന ചുലഴിക്കൊടുങ്കാറ്റാണ്:\r\n",
    "answerText": " ‘ടൊ‌ർണാഡോ’\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3570,
    "questionText": " പണ്ഡിതനായ കവി? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3571,
    "questionText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് ദേശസാൽക്കരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1949 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 3572,
    "questionText": " ഗണപതി വട്ടത്തിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " സുൽത്താൻ ബത്തേരി "
  },
  {
    "questionNum": 3573,
    "questionText": " ആലുവായ്ക്കടുത്ത് ശ്രീനാരായണ സേവികാ സമാജം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " സഹോദരൻ അയ്യപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3574,
    "questionText": " പോണ്ടിച്ചേരി കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശമായി മാറിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1962
  },
  {
    "questionNum": 3575,
    "questionText": " ഫത്തേപ്പർ സിക്രി നിർമ്മിച്ച മുകൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 3576,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഓർമ്മ ശക്തിയുള്ള മൃഗം? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 3577,
    "questionText": " രാജ്യസഭയുടെ അദ്ധ്യക്ഷൻ ആര്? ",
    "answerText": " ഉപരാഷട്രപതി "
  },
  {
    "questionNum": 3578,
    "questionText": " മൂന്നാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുടെ മുഖ്യ പരാജയ കാരണങ്ങൾ? ",
    "answerText": " 1962ലെ ഇന്ത്യ ചൈന യുദ്ധവും, 1965ലെ ഇന്ത്യ പാക് യുദ്ധവും "
  },
  {
    "questionNum": 3579,
    "questionText": " ‘ബ്രേവ് വെസ്റ്റ് വിൻഡ്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കാറ്റ് ?\r\n",
    "answerText": " പശ്ചിമവാതം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3580,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ ഇന്നേ വരെ വീണിട്ടുള്ളതിൽ വച്ച് ഏറ്റവും ഭാരം കൂടിയ ഉൽക്കാശിലയായ ( 60 Sൺ) ഹോബ വെസ്റ്റ് പതിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1920 ൽ നമീബിയയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3581,
    "questionText": " 35 മുതൽ 45 വരെ ഡിഗ്രി തെക്കൻ ആക്ഷാംശരേഖയിലെ ശക്തമായ കാറ്റാണ്:\r\n",
    "answerText": " 'അലറുന്ന നാൽപ്പതുകൾ' (Roaring forties)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3582,
    "questionText": " കുശാന വംശം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാഡ് ഫീസസ് -1 "
  },
  {
    "questionNum": 3583,
    "questionText": " എന്താണ് 'അലറുന്ന നാൽപ്പതുകൾ' (Roaring forties) എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 35 മുതൽ 45 വരെ ഡിഗ്രി തെക്കൻ ആക്ഷാംശരേഖയിലെ ശക്തമായ കാറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3584,
    "questionText": " 45 മുതൽ 55 വരെ ഡിഗ്രി തെക്കൻ അക്ഷാംശമേഖലകളിൽ വീശുന്ന ശക്തമായ കാറ്റുകളാണ് :\r\n",
    "answerText": " ഫ്യൂറിയസ് ഫിഫ്റ്റീസ്(Furious fifties)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3585,
    "questionText": " ഓണത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശി ക്കുന്ന തമിഴ് സാഹിത്യകൃതി? ",
    "answerText": " മധുരൈക്കാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 3586,
    "questionText": " ഡൽഹൗസിയുടെ പേരിലുള്ള പട്ടണം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 3587,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കിഴങ്ങുവർഗ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീകാര്യം (തിരുവനന്തപുരം ) "
  },
  {
    "questionNum": 3588,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി രാമകൃഷ്ണപിള്ളയെ 1910 ൽ നാടുകടത്തിയ സമയത്തെ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3589,
    "questionText": " എന്താണ് ഫ്യൂറിയസ് ഫിഫ്റ്റീസ്(Furious fifties) എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 45 മുതൽ 55 വരെ ഡിഗ്രി തെക്കൻ അക്ഷാംശമേഖലകളിൽ വീശുന്ന ശക്തമായ കാറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3590,
    "questionText": " ‘ഗോറ’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 3591,
    "questionText": " മലബാറിലെ ക്ഷേത്രങ്ങളിൽ പ്രവേശനം അനുവദിച്ച മദിരാശി ക്ഷേത്രപ്രവേശന നിയമം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 1947
  },
  {
    "questionNum": 3592,
    "questionText": " 55 മുതൽ 65 വരെ ഡിഗ്രി തെക്കൻ അക്ഷാംശമേഖലയിലെ ശക്തമായ കാറ്റാണ് :\r\n",
    "answerText": " 'സ്ക്രീമിങ്സിക്സ്റ്റീസ് (Screaming sixties)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3593,
    "questionText": " ‘എന്‍റെ നാടക സ്മരണകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പി.ജെ ആന്‍റണി "
  },
  {
    "questionNum": 3594,
    "questionText": " ഗോഡ് ഒഫ് സ്മാൾ തിംഗ്സ് എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " അരുന്ധതി റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 3595,
    "questionText": " ആൺകൊതുകുകളുടെ ആഹാരം? ",
    "answerText": " സസ്യത്തിന്‍റെ നീര് "
  },
  {
    "questionNum": 3596,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ഹൗസ് - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ശ്യാംജി കൃഷ്ണവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 3597,
    "questionText": " എന്താണ് 'സ്ക്രീമിങ്സിക്സ്റ്റീസ് (Screaming sixties) എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ?\r\n",
    "answerText": " 55 മുതൽ 65 വരെ ഡിഗ്രി തെക്കൻ അക്ഷാംശമേഖലയിലെ ശക്തമായ\r\nകാറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3598,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമർദം അളക്കാനുള്ള ബാരോ മീറ്ററിന്റെ നിരപ്പ് ഉയരുന്നത് ഏതു കാലാവസ്ഥയെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " പ്രസന്നമായകാലാവസ്ഥ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3599,
    "questionText": " രാമകൃഷ്ണ മിഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബേലൂർ (പഞ്ചിമബംഗാൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 3600,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രമേയം അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ (1942 ആഗസ്റ്റ് 8) "
  },
  {
    "questionNum": 3601,
    "questionText": " എൻ.എസ്.എസ്ന്‍റെ ആദ്യ സ്കൂൾ സ്ഥാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കറുകച്ചാൽ; കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 3602,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമർദം അളക്കാനുള്ള ബാരോ മീറ്ററിന്റെ നിരപ്പ്\r\nപെട്ടെന്ന് താഴുന്നത് ഏതു കാലാവസ്ഥയെ സൂചിപ്പിക്കുന്നു ?\r\n",
    "answerText": " കൊടുങ്കാറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3603,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ ലോകസഭാ സ്പീക്കർ? ",
    "answerText": " മീരാ കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 3604,
    "questionText": " കൊടുങ്കാറ്റിന്റെ സൂചനയായി ബാരോമീറ്റർ നിരപ്പിന് എന്ത് സംഭവിക്കും ?\r\n",
    "answerText": " നിരപ്പ് പെട്ടെന്ന് താഴും\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3605,
    "questionText": " ഗോവയെ പോർച്ചുഗീസുകാരിൽ നിന്നും മോചിപ്പിക്കാൻ ഇന്ത്യൻ സൈന്യം നടത്തിയ സൈനിക നടപടി? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ വിജയ് "
  },
  {
    "questionNum": 3606,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " കാനഡ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3607,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ രണ്ടാം സ്ഥാനമുള്ള രാജ്യം ?\r\n",
    "answerText": " കാനഡ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3608,
    "questionText": " മൂന്നു മഹാസമുദ്രങ്ങളുമായി സമുദ്രതീരമുള്ള രാജ്യങ്ങൾ :\r\n",
    "answerText": " യു.എസ്.എ., കാനഡ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3609,
    "questionText": " യു.എസ്.എ -ക്ക് എത്ര മഹാസമുദ്രങ്ങളുമായി സമുദ്രതീരമുണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 3610,
    "questionText": " മികച്ച തിരക്കഥാകൃത്തിനുള്ള ദേശീയ പുരസ്ക്കാരം നേടിയ ആദ്യ മലയാളി? ",
    "answerText": " എസ് എൽ പുരം സദാനന്ദൻ ( ചിത്രം: അഗ്നിപുത്രി ) "
  },
  {
    "questionNum": 3611,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തിലെ ആകെ അസ്ഥികൾ? ",
    "answerText": 206
  },
  {
    "questionNum": 3612,
    "questionText": " പാരാതെർമോണിന്‍റെ അഭാവത്തിൽ ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ടെറ്റനി "
  },
  {
    "questionNum": 3613,
    "questionText": " സ്ത്രീവിദ്യാഭ്യാസവും മദ്യ നിരോധനവും പ്രോത്സാഹിപ്പിച്ച സാമൂഹ്യ പരിഷ്കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദ ശിവയോഗി "
  },
  {
    "questionNum": 3614,
    "questionText": " മൈസൂർ എക്സ്പ്രസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്രിക്കറ്റ് താരം? ",
    "answerText": " ജവഹൽ ശ്രീധാഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 3615,
    "questionText": " പ്രായപൂര്‍ത്തിയായ മനുഷ്യശരീരത്തിലെ രക്തത്തിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " 6 ലിറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 3616,
    "questionText": " റെഡ് ക്രോസ് (Red Cross ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1863 ( ആസ്ഥാനം: ജനീവ; സ്ഥാപകൻ : ജീൻ ഹെൻറി ഡ്യൂനന്‍റ്) "
  },
  {
    "questionNum": 3617,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലിറങ്ങിയ ആദ്യ അമേരിക്കൻ പേടകം? ",
    "answerText": " റേഞ്ചർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 3618,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഭരണഘടനയുടെ ശിൽപ്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ജെയിംസ് മാഡിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3619,
    "questionText": " കേരള ദളിതൻ എന്ന ആശയം മുന്നോട്ടുവച്ച നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " പൊയ്കയിൽ അപ്പച്ചൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3620,
    "questionText": " ചുവപ്പ് നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മാരക്കേഷ് (മൊറോക്കോ) "
  },
  {
    "questionNum": 3621,
    "questionText": " കാനഡക്ക് എത്ര മഹാസമുദ്രങ്ങളുമായി സമുദ്രതീരമുണ്ട് ?\r\n",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 3622,
    "questionText": " യു.എസ്.എ., കാനഡ എന്നീ രാജ്യങ്ങൾക്ക് ഏതൊക്കെ മഹാസമുദ്രങ്ങളുമായാണ് സമുദ്രതീരമുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": " പസിഫിക്, അറ്റലാൻറിക്, ആർട്ടിക്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3623,
    "questionText": " പസിഫിക്, അറ്റലാൻറിക്, ആർട്ടിക് എന്നീ മഹാസമുദ്രങ്ങളുമായി സമുദ്രതീരമുള്ള രാജ്യങ്ങൾ :\r\n",
    "answerText": " യു.എസ്.എ., കാനഡ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3624,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള ഏഷ്യയിലെ രാജ്യം :\r\n",
    "answerText": " ഇൻഡൊനീഷ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3625,
    "questionText": " അഖില കേരളാ ബാലജനസഖ്യം രൂപികരിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ.സി മാമ്മൻ മാപ്പിള "
  },
  {
    "questionNum": 3626,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപസമൂഹം ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻഡൊനീഷ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3627,
    "questionText": " ആധുനിക കാർട്ടൂണിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " വില്യം ഹൊഗാർത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 3628,
    "questionText": " വിത്തില്ലാത്ത സസ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ക്രിപ്റ്റോഗേമുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3629,
    "questionText": " റിസർവബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആ സ്ഥാനം എവിടെ? ",
    "answerText": " -മുബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 3630,
    "questionText": " സൂര്യന്‍റെ താപനില കണക്കാക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " പൈറോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3631,
    "questionText": " ഒറാങ് ദേശീയോദ്യാനം (ടൈഗർ റിസേർവ്)സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 3632,
    "questionText": " ‘ഓർമ്മകളിലേക്ക് ഒരു യാത്ര’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കൊച്ചൗസേപ്പ് ചിറ്റിലപ്പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 3633,
    "questionText": " റിലയൻസ് എണ്ണ ശുദ്ധികരണശാല സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ജാംനഗർ (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 3634,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3635,
    "questionText": " സൗത്ത് വെസ്റ്റ് ആഫ്രിക്കയുടെ ഇപ്പേഴത്തെ പേര്? ",
    "answerText": " നമീബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 3636,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കടൽത്തീരമുള്ള രണ്ടാമത്തെ\r\nസംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 3637,
    "questionText": " എത്ര ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങൾക്കാണ് സമുദ്രതീരമുള്ളത് ?\r\n",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 3638,
    "questionText": " സമുദ്രതീരമുള്ള ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ?\r\n",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്, മഹാരാഷ്ട്ര, ഗോവ, കർണാടകം, കേരളം, തമിഴ്നാട്, ആന്ധ്രാപ്രദേശ്, ഒഡിഷ, പശ്ചിമബംഗാൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3639,
    "questionText": " ചോരയും ഇരുമ്പും (Blood and Iron policy) എന്ന നയം സ്വീകരിച്ച അടിമവംശ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ബാല്‍ബന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 3640,
    "questionText": " ജിന്ന ഹൗസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 3641,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ സമുദ്രതീരമുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " കണ്ണൂർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3642,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധങ്ങളായ ‘ഹണിമൂൺ’ ദീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തടാകം ?\r\n",
    "answerText": " ചിൽക്കാ തടാകം(ഒഡിഷ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3643,
    "questionText": " ജനകീയ പദ്ധതി എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " 9ാം പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 3644,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധങ്ങളായ ‘ഹണിമൂൺ’ ദീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ഒഡിഷ(ചിൽക്കാ തടാകം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3645,
    "questionText": " 11ാം പദ്ധതിയുടെ കാലാവധി? ",
    "answerText": " 2007 2012"
  },
  {
    "questionNum": 3646,
    "questionText": " പ്രഷർകുക്കറിൽ ജലം തിളയ്ക്കുന്ന ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " 120° C"
  },
  {
    "questionNum": 3647,
    "questionText": " സൗരയൂഥം കണ്ടെത്തിയത് ? ",
    "answerText": " കോപ്പർനിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3648,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധങ്ങളായ ‘ബ്രേക്ഫാസ്റ്റ്’ ദീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തടാകം ?\r\n",
    "answerText": " ചിൽക്കാ തടാകം(ഒഡിഷ)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3649,
    "questionText": " തിരുകൊച്ചി മന്ത്രി സഭയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " കെ.ആർ ഗൗരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 3650,
    "questionText": " ബാഹ്മിനി സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ ഏറ്റവും ഒടുവിലത്തെ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " കലിമുള്ളാ "
  },
  {
    "questionNum": 3651,
    "questionText": " ഉള്ളിലകപ്പെടുന്ന ബാക്ടീരിയ പോലുള്ള ജീവികളെ നശിപ്പിക്കാൻ കഴിവുള്ളകോശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഫാഗോസൈറ്റുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3652,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധങ്ങളായ ‘ബ്രേക്ഫാസ്റ്റ്’ ദീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " ഒഡിഷ(ചിൽക്കാ തടാകം)\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3653,
    "questionText": " ഒഡിഷയിലെ ചിൽക്കാ തടാകത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പ്രസിദ്ധമായ 2 ദ്വീപുകൾ ?\r\n",
    "answerText": " ‘ഹണിമൂൺ’, ബ്രേക്ഫാസ്റ്റ്',ദ്വീപുകൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3654,
    "questionText": " വിനോദസഞ്ചാരകേന്ദ്രമായ പാതിരാമണൽ ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന\r\nകായൽ ?\r\n",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3655,
    "questionText": " വിനോദസഞ്ചാരകേന്ദ്രമായ പാതിരാമണൽ ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന\r\nജില്ല ?\r\n",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ ജില്ല\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3656,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ചാന്ദ്ര പര്യവേഷണ ദൗത്യം? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രയാൻ 1 (ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ നെല്ലൂർ ജില്ലയിലെ സതീഷ് ധവാൻ സ്പേസ് സെന്റർ നിന്നുമാണ് ചന്ദ്രയാൻ 1 വിക്ഷേപിച്ചത് ) "
  },
  {
    "questionNum": 3657,
    "questionText": " ആന്ത്രാക്സ് (ബാക്ടീരിയ)? ",
    "answerText": " ബാസില്ലസ് ആന്ത്രാസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3658,
    "questionText": " റോയുടെ തലവനായ മലയാളി? ",
    "answerText": " ഹോർമിസ് തരകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3659,
    "questionText": " ഗവർണ്ണറെ നിയമിക്കുന്നതാര്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 3660,
    "questionText": " അൽ ഹിലാൽ നിരോധിക്കപ്പെട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1914
  },
  {
    "questionNum": 3661,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ മണിയോർഡർ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1880
  },
  {
    "questionNum": 3662,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രീൻലാൻഡ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3663,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപായ ഗ്രീൻലാൻഡ് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ഭാഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഡെൻമാർക്ക്‌\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3664,
    "questionText": " താന്‍സന്‍റെ യഥാര്‍ത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " രാമതാണുപാണ്ടെ "
  },
  {
    "questionNum": 3665,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപായ ഗ്രീൻലാൻഡിന്റെ\r\nതദ്ദേശീയഭാഷയിലെ വിളിപ്പേര് ?\r\n",
    "answerText": " കലാലിത്ത് നൂനത്ത്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3666,
    "questionText": " ആർ.ബി.ഐ. ദേശസാത്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1949 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 3667,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ ദ്വീപ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻഡൊനീഷ്യയിലെ ജാവ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3668,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കൂടിയ ദ്വീപായ ജാവ ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ഭാഗമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇൻഡൊനീഷ്യ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3669,
    "questionText": " ആകൃതിയെ അടിസ്ഥാനമാക്കി ഗ്യാലക്സികളെ മൂന്നായി തരം തിരിക്കാം ഏതൊക്കെ? ",
    "answerText": " 1:ചുഴിയാകൃതം (Spiral) 2 :ദീർഘവൃത്താകൃതം (Elliptical ): ക്രമരഹിതം ( irregular) "
  },
  {
    "questionNum": 3670,
    "questionText": " ഫോട്ടോ ഇലക്ട്രിക്ക് പ്രഭാവത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " ഹെൻറിച്ച് ഹെട്‌സ് "
  },
  {
    "questionNum": 3671,
    "questionText": " പരിണാമസിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവായ ചാൾസ് ഡാർവിന്റെ പഠനയാത്രകളുമായി ബന്ധപ്പെട്ട പ്രസിദ്ധമായ\r\nദ്വീപ് ?\r\n",
    "answerText": " ഗാലപ്പഗോസ് ദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3672,
    "questionText": " നോർത്ത് സുഡാന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഖാർത്തും "
  },
  {
    "questionNum": 3673,
    "questionText": " ‘പഞ്ചവടി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3674,
    "questionText": " ഗാലപ്പഗോസ് ദ്വീപ് പ്രസിദ്ധമായത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " പരിണാമസിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവായ ചാൾസ് ഡാർവിന്റെ പഠനയാത്രകളുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 3675,
    "questionText": " പരിണാമസിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ?\r\n",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡാർവിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3676,
    "questionText": " ടൂത്ത് പേസ്റ്റിൽ പോളീഷിംഗ് ഏജൻറായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " കാത്സ്യം കാർബണേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 3677,
    "questionText": " വയനാട് ഹെറിറ്റേജ് മ്യൂസിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അമ്പലവയൽ (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 3678,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ഗാലപ്പഗോസ് ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സമുദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " പസിഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 3679,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ഗാലപ്പഗോസ് ദ്വീപ് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ നിയന്ത്രണത്തിലുള്ള പ്രദേശമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ഇക്വഡോർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3680,
    "questionText": " വ്യവസായ മാന്ദ്യത സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ഓംകാർ ഗ്വോസാമി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3681,
    "questionText": " പ്രാചീന സംസ്കൃതിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടുള്ള ശിലാബിംബങ്ങൾക്ക് പേരുകേട്ട ഈസ്റ്റർ ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സമുദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " പസിഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 3682,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ അധികാര വികേന്ദ്രീകരണത്തെ കുറിച്ച് പഠിക്കാൻ നിയമിക്കപ്പെട്ട കമ്മിറ്റി? ",
    "answerText": " സെൻ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 3683,
    "questionText": " മാർഷ് ഗ്യാസ് ",
    "answerText": " മീഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3684,
    "questionText": " 'ഭ്രഷ്ട്' എന്ന സാമൂഹ്യനോവൽ എഴുതിയത് ആര്? ",
    "answerText": " മാടമ്പ് കുഞ്ഞുകുട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3685,
    "questionText": " വിദ്യാഭ്യാസം ഉൾപ്പെടുന്ന ലിസ്റ്റ് ? ",
    "answerText": " കൺകറന്റ് ലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3686,
    "questionText": " ഈസ്റ്റർ ദ്വീപ് പ്രസിദ്ധമായത് എങ്ങനെ ?\r\n",
    "answerText": " പ്രാചീന സംസ്കൃതിയുമായി ബന്ധപ്പെട്ടുള്ള ശിലാബിംബങ്ങൾക്ക് പേരുകേട്ട ദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3687,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ ഈസ്റ്റർ ദ്വീപ് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ നിയന്ത്രണത്തിലുള്ള പ്രദേശമാണ് ?\r\n",
    "answerText": " ചിലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3688,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരുവിന്റെ സമാധി സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശിവഗിരി "
  },
  {
    "questionNum": 3689,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ, അമേരിക്കൻ സൈനികകേന്ദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " ഡീ​ഗോ​ഗാർഷ്യ ദ്വീപ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3690,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സൈനികകേന്ദ്രമായ ഡീ​ഗോ​ഗാർഷ്യ ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സമുദ്രം ?\r\n",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3691,
    "questionText": " തെക്കുകിഴക്കേഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീജന്യ ദ്വീപ് ?\r\n",
    "answerText": " മാജുലി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3692,
    "questionText": " തെക്കുകിഴക്കേഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീജന്യ ദീപായ മാജുലി\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി ?\r\n",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്രനദി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3693,
    "questionText": " ബുറുണ്ടിയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ബുറുണ്ടി (ഫാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 3694,
    "questionText": " തെക്കുകിഴക്കേഷ്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നദീജന്യ ദീപായ മാജുലി\r\nസ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം ?\r\n",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 3695,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധം നീണ്ടുനിന്ന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1914 - 1918"
  },
  {
    "questionNum": 3696,
    "questionText": " 'ഏഴു ദ്വീപുകളുടെ നഗരം' എന്നറിയപ്പെടുന്ന നഗരം ഏതാണ് ?\r\n",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 3697,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെയും ശ്രീലങ്കയെയും വേര്‍തിരിക്കുന്ന കടലിടുക്കിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " പാക് കടലിടുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 3698,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ കണ്ണ് മാറ്റിവയ്ക്കൽ ശസ്ത്രക്രീയ നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഡോ. എഡ്വേർഡ് കൊണാർഡ് സിം (1905 ഡിസംബർ 7) "
  },
  {
    "questionNum": 3699,
    "questionText": " 1ഫാത്തം എത്ര മീറ്ററാണ്? ",
    "answerText": " .8288 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3700,
    "questionText": " ഛോട്ടാ നാഗപ്പൂർ പീo ഭൂമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 3701,
    "questionText": " വജ്രനഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സൂററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 3702,
    "questionText": " ചെടിയുടെ ഇലകളിലെ ഹരിതകണത്തിൽ കാണപ്പെടുന്ന ദ്രാവകത്തിൻറെ പേരെന്ത് ? ",
    "answerText": " സ്ട്രോമ (Stroma) "
  },
  {
    "questionNum": 3703,
    "questionText": " ഇലകളിൽ സൂര്യപ്രകാശത്തെ ആഗീരണം ചെയ്യാൻ കഴിവുള്ള വർണ്ണകങ്ങൾ കാണപ്പെടുന്ന ഭാഗം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഗ്രാന (Grana) "
  },
  {
    "questionNum": 3704,
    "questionText": " അമേരിക്കയുടെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3705,
    "questionText": "  UNO യുടെ ഏറ്റവും വലിയ ഘടകം? ",
    "answerText": " പൊതുസഭ (general Assembly) "
  },
  {
    "questionNum": 3706,
    "questionText": " ‘കോമ്രേഡ്’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " മൗലാനാ മുഹമ്മദ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 3707,
    "questionText": " പ്രാചിന കാലത്ത്  കാഥേയ്  എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 3708,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ക്രിസ്തുമതത്തെ കുറിച്ച് തെളിവ് നല്കിയ ആദ്യത്തെ വിദേശ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " കോസ്മാസ് ഇൻഡിക്കോ പ്ലീറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3709,
    "questionText": " പാരിസ് സമാധാന സമ്മേളനം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1919
  },
  {
    "questionNum": 3710,
    "questionText": " ഗ്രനയിൽ ഉള്ള വർണ്ണകങ്ങൾ ഏതൊക്കെ ? ",
    "answerText": " ഹരിതകം എ (Chlorophyll a) , ഹരിതകം ബി (Chlorophyll b), കരോട്ടിൻ (Carotene), സന്തോഫിൻ (Xanthophyll) "
  },
  {
    "questionNum": 3711,
    "questionText": " നേപ്പാലിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാഠ്മണ്ഡു "
  },
  {
    "questionNum": 3712,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിൽ (Photosynthesis) നേരിട്ട് പങ്കെടുക്കാൻ കഴിയുന്ന വർണ്ണകം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഹരിതകം എ "
  },
  {
    "questionNum": 3713,
    "questionText": " ബുദ്ധമതം സ്വീകരിക്കുന്നതിനു മുമ്പ് അശോകൻ വിശ്വസിച്ചിരുന്ന മതം? ",
    "answerText": " ശൈവ മതം "
  },
  {
    "questionNum": 3714,
    "questionText": " ഒരു രൂപ നോട്ടുകളിൽ ഒപ്പിടുന്നത്? ",
    "answerText": " കേന്ദ്ര ധനകാര്യ സെക്രട്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 3715,
    "questionText": " ലോകത്ത് കപ്പൽ പാതയില്ലാത്ത ഏക സമുദ്ര ഭാഗം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " സർഗാസോ കടൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന വടക്കൻ അറ്റ്ലാൻറിക്ക് സമുദ്രഭാഗം "
  },
  {
    "questionNum": 3716,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷ വായുവിലെ 70 മുതൽ 80 ശതമാനം വരെ ഓക്സിജനും പ്രദാനം ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " സമുദ്രത്തിലെ ആൽഗകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3717,
    "questionText": " കൊഴുപ്പ് നികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 3718,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിൻറെ ഭാഗമായി ഓക്സിജൻ ഉണ്ടാകുമെന്ന് തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് പ്രിസ്റ്റീലി "
  },
  {
    "questionNum": 3719,
    "questionText": " വ്യാപകമർദ്ദം (Thrust ) അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ന്യൂട്ടൺ (N) "
  },
  {
    "questionNum": 3720,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിൻറെ ഫലമായി പുറത്തുവരുന്ന ഒക്സിജൻറെ ഉറവിടം ജലമാണെന്ന് കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര് ? ",
    "answerText": " വാൽ നീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3721,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിലൂടെ ഗ്ലൂക്കോസ് രൂപപ്പെടുന്നതിൻറെ വിവിധ ഘട്ടങ്ങൾ വിശദീകരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ ആര് ? ",
    "answerText": " മെൽവിൻ കാൽവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3722,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധകാലത്ത് നടന്ന പ്രസിദ്ധമായ വിപ്ളവം? ",
    "answerText": " 1917-ലെ റഷ്യൻ വിപ്ളവം "
  },
  {
    "questionNum": 3723,
    "questionText": " ശുചീന്ദ്രം സത്യാഗ്രഹം നടന്ന സമയത്തെ തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി സേതുലക്ഷ്മിഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 3724,
    "questionText": " ത്രിശൂർ പൂരം നടക്കുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തേക്കിൻകാട് മൈതാനം "
  },
  {
    "questionNum": 3725,
    "questionText": " ജീവകോശങ്ങളിലെ ഊർജ്ജത്തിൻറെ നിരന്തര കൈമാറ്റത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന തന്മാത്രയേത് ? ",
    "answerText": " അഡിനോസിൻ ട്രൈ ഫോസ്ഫേറ്റ് (ATP) "
  },
  {
    "questionNum": 3726,
    "questionText": " DTH എന്നതിന്‍റെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " ഡയറക്ട് ടു ഹോം സർവീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3727,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യരാജ്യം കീഴടക്കിയ ചേരരാജാവ്? ",
    "answerText": " രവിവർമ്മൻ കുലശേഖരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3728,
    "questionText": " കോശത്തിൻറെ ' ഊർജ്ജ നാണയം ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന തന്മാത്രയേത് ? ",
    "answerText": " അഡിനോസിൻ ട്രൈ ഫോസ്ഫേറ്റ് (ATP) "
  },
  {
    "questionNum": 3729,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിലെ ആദ്യ ഘട്ടം നടക്കുന്നത് എവിടെ വച്ചാണ് ? ",
    "answerText": " ഹരിതകണത്തിലെ ഗ്രനയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3730,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിലെ പ്രകാശം ആവശ്യമില്ലാത്ത രണ്ടാം ഘട്ടം നടക്കുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ഹരിതകണത്തിലെ സ്ട്രോമയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3731,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിൻറെ ഫലമായി പുറത്തുവിടുന്ന വാതകം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഓക്സിജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3732,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ കുമിൾ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സോളൻ (ഹിമാചൽ പ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 3733,
    "questionText": " 1929-ൽ ലോകത്തെയാകെ ബാധിച്ച സാമ്പത്തിക മാന്ദ്യം ആവിർഭവിച്ചത് ഏത് രാജ്യത്തായിരുന്നു? ",
    "answerText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3734,
    "questionText": " ആരോഗ്യവാനായ ഒരാളിന്‍റെ ബ്ലഡ് പ്രഷര്‍? ",
    "answerText": " 120/80 മി.മി.മെര്‍ക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 3735,
    "questionText": " ഷാജഹാൻ നിർമ്മിച്ച പുതിയ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഷാജഹാനാബാദ് (ഡൽഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 3736,
    "questionText": " പാടലീപുത്രം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " അജാതശത്രു "
  },
  {
    "questionNum": 3737,
    "questionText": " നാഷണൽ അസംബ്ലി ഓഫ് പീപ്പിൾസ് പവർ എവിടുത്തെ നിയമനിർമ്മാണ സഭയാണ്? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 3738,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശത്തെ ആശ്രയിക്കാതെ രാസസംശ്ലേഷണം (Chemosynthesis) വഴി ഊർജ്ജോത്പാദനം നടത്തുന്ന ബാക്ടീരിയ ഏത് ? ",
    "answerText": " കടലിലും കരയിലുമുള്ള സൾഫർ ബാക്ടീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 3739,
    "questionText": " ഒരു ടൺ കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് ഉപയോഗിക്കുമ്പോൾ സസ്യങ്ങൾ പുറത്തുവിടുന്ന ഓക്സിജൻറെ അളവ് എത്രയാണ് ? ",
    "answerText": " 118 കിലോഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 3740,
    "questionText": " ഫാസിസം എന്ന പദം ഏതു ഭാഷയിൽ നിന്നാണ് രൂപംകൊണ്ടിട്ടുള്ളത് ? ",
    "answerText": " ലാറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3741,
    "questionText": " പല്ലിൻറെ ഏറ്റവും മുകളിലുള്ള വെളുത്ത നിറത്തിൽ കാണപ്പെടുന്ന ഭാഗം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഇനാമൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3742,
    "questionText": " യഹൂദർ ഇന്ത്യയിൽ എത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " AD 68"
  },
  {
    "questionNum": 3743,
    "questionText": " കാത്സ്യത്തിന്‍റെ ആറ്റോമിക നമ്പർ? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 3744,
    "questionText": " പല്ല് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്ന ജീവനുള്ള കല ഏത് ? ",
    "answerText": " ഡെൻറെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3745,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ വാണിജ്യ ബാങ്കായ എസ്.ബി.ഐ ദേശസാത്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1955 ജൂലായ് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 3746,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ സിനിമാസ്കോപ്പ് ചിത്രം? ",
    "answerText": " ദി റോബ് - 1953 "
  },
  {
    "questionNum": 3747,
    "questionText": " ‘പല ലോകം പല കാലം’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " കെ. സച്ചിദാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3748,
    "questionText": " ഉമിനീരിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന രാസാഗ്നികൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " സലൈവറി അമിലെസ് (Salivary amylase), ലൈസോസൈം (Lysozyme) "
  },
  {
    "questionNum": 3749,
    "questionText": " ട്രാവൻകൂർ കൊച്ചി ക്രിക്കെറ്റ് അസോസിയേഷൻ തുടങ്ങിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " GV രാജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3750,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി ഒരു ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനവുമായി ഒപ്പുവയ്ക്കുന്ന ആദ്യത്തെ ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " വേണാട് ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 3751,
    "questionText": " കേരള ഗ്രാമീൺ ബാങ്കിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 3752,
    "questionText": " അന്നജത്തിൽ അയഡിൻ ലായനി ചേർക്കുമ്പോൾ ഏത് നിറമാണ് ലഭിക്കുക ? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 3753,
    "questionText": " മ്യാൻമറിൽ നിന്ന് ചൈന പാട്ടത്തിനെടുത്തിരിക്കുന്ന ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിലെ ദ്വീപ് ? ",
    "answerText": " കോക്കോദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 3754,
    "questionText": " ഉള്ളിയുടെ രൂക്ഷഗന്ധത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " അലൈൻ സൾഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 3755,
    "questionText": " ‘വിപ്ലവ സ്മരണകൾ’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " പുതുപ്പള്ളി രാഘവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3756,
    "questionText": " SCI (The shipping Corporation India Ltd) ക്ക് മിനിരത്ന പദവി ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 2000 ഫെബ്രുവരി 24 "
  },
  {
    "questionNum": 3757,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിലെ കോക്കോദ്വീപ് ചൈന പാട്ടത്തിനെടുത്തിരിക്കുന്നത് ഏത് രാജ്യത്ത് നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 3758,
    "questionText": " സിംഹത്തിന്‍റെ ഒരു പ്രസവത്തിൽ ഉണ്ടാകുന്ന കുഞ്ഞുങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 3759,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ ജലത്തിന്‍റെ അളവ് ക്രമികരിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " വാസോപ്രസിൻ (ADH - ആന്റി ഡൈയൂററ്റിക് ഹോർമോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3760,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിലെ കോക്കോദ്വീപ് മ്യാൻമറിൽ നിന്ന് പാട്ടത്തിനെടുത്തിരിക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 3761,
    "questionText": " മ്യാൻമറിൽ നിന്ന് ചൈന പാട്ടത്തിനെടുത്തിരിക്കുന്ന കോക്കോദ്വീപ് ഏതു കടലിലാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3762,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഭാഗമായുള്ള ആകെ ദ്വീപുകളുടെ എണ്ണം എത്ര ? ",
    "answerText": 247
  },
  {
    "questionNum": 3763,
    "questionText": " നെപ്പോളിയനെ ആദ്യമായി നാടുകടത്തിയ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് എൽബ "
  },
  {
    "questionNum": 3764,
    "questionText": " മെർക്കുറി അതിചാലകത ",
    "answerText": " 4.2 കെൽവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3765,
    "questionText": " 1992-കേന്ദ്ര ഗവ. പ്രത്യേക ടൂറിസ്റ്റ് കേന്ദ്രമായി പ്രഖ്യാപിച്ച കോട്ട? ",
    "answerText": " ബേക്കൽ കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 3766,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ പ്രധാന ഭാഷ? ",
    "answerText": " മലയാളം "
  },
  {
    "questionNum": 3767,
    "questionText": " ശുദ്ധജല വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 3768,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ ഐക്യനാടുകളുടെ ഭാഗമായ ഏക ദ്വീപ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹവായ് "
  },
  {
    "questionNum": 3769,
    "questionText": " ഹവായ് ദ്വീപ സംസ്ഥാനം ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ഭാഗമാണ് ? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 3770,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കേന്ദ്രഭരണപ്രദേശം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപസമൂഹം "
  },
  {
    "questionNum": 3771,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ ദ്വീപസമൂഹം ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ ഭാഗമാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 3772,
    "questionText": " ഉമ്മാച്ചു എന്ന പ്രശസ്ത നോവലിന്‍റെ കർത്താവാര്? ",
    "answerText": " പി.സി കുട്ടികൃഷ്ണൻ ( ഉറൂബ്) "
  },
  {
    "questionNum": 3773,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏക സജീവ അഗ്നിപർവതമായ ബാരൺ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " വടക്കൻ ആൻഡമാനിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3774,
    "questionText": " ശാശ്വത ഭൂനികുതി വ്യവസ്ഥ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " സെമീന്ദാരി "
  },
  {
    "questionNum": 3775,
    "questionText": " വടക്കൻ ആൻഡമാനിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഇന്ത്യയിലെ ഏക സജീവ അഗ്നിപർവതം ? ",
    "answerText": " ബാരൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3776,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റമായ 'ഇന്ദിരാ പോയിൻറ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ-നിക്കോബാർ ദ്വീപസമൂഹത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3777,
    "questionText": " .മനുഷ്യന്‍റെ കണ്ണിലെ റെറ്റിനയ്ക്കു സമാനമായ കാമറയിലെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " ഫിലിം "
  },
  {
    "questionNum": 3778,
    "questionText": " പ്രാവുകളെ വാർത്താ വിനിമയത്തിന് ഉപയോഗിച്ചിരുന്ന പോലിസ് സേന? ",
    "answerText": " ഒറീസ്സ പോലിസ് - അവസാനിപ്പിച്ച വർഷം : 2002 "
  },
  {
    "questionNum": 3779,
    "questionText": " സമുദ്രജലത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ അളവിൽ ഉള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " ക്ലോറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3780,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ ആദ്യത്തെ അംഗീകൃത പ്രതിപക്ഷ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോ. രാംസുഭഗ് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 3781,
    "questionText": " എത്ര ദ്വീപുകൾ ചേർന്നതാണ് ലക്ഷദ്വീപ് സമൂഹം ? ",
    "answerText": 36
  },
  {
    "questionNum": 3782,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ ഗുരു.(രക്ഷകർത്താവ്)? ",
    "answerText": " ദാദാജി കൊണ്ടദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 3783,
    "questionText": " ഫ്രിജറേറ്ററിന്‍റെ പ്രവർത്തന തത്വം? ",
    "answerText": " ബാഷ്പീകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 3784,
    "questionText": " ആൻഡമാനിന്റെ തലസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " പോർട്ട് ബ്ലെയർ "
  },
  {
    "questionNum": 3785,
    "questionText": " വളരെക്കാലം ലക്ഷദ്വീപിന്റെ ഭരണാവകാശമുണ്ടായിരുന്ന രാജവംശം ? ",
    "answerText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 3786,
    "questionText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3787,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ, നിക്കോബാർ ദ്വീപസമൂഹങ്ങളെ വേർതിരിക്കുന്ന ഡിഗ്രി ചാനൽ ? ",
    "answerText": " ‘ടെൻ ഡിഗ്രി ചാനൽ’ "
  },
  {
    "questionNum": 3788,
    "questionText": " വാണിജ്യ വ്യവസായ ആവശ്യത്തിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഭാഷ? ",
    "answerText": " കൊബോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3789,
    "questionText": " ഉള്ളൂർ രചിച്ച മഹാ കാവ്യം? ",
    "answerText": " ഉമാകേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 3790,
    "questionText": " പാൻജിയ എന്ന ബൃഹതഭൂഖണ്ഡത്തിന്‍റെ വടക്കുഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത് ഏതുപേരിൽ? ",
    "answerText": " ലൗറേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 3791,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റത്തുള്ള അഗ്നി പര്‍വ്വതം ? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് എറിബസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3792,
    "questionText": " RBI ഗവർണ്ണറായ ശേഷം ഇന്ത്യയുടെ പ്രധാനമന്ത്രിയായ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " മൻമോഹൻ സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 3793,
    "questionText": " ബ്രഹ്മാവിന്റെ വാസസ്ഥലം? ",
    "answerText": " സത്യലോകം "
  },
  {
    "questionNum": 3794,
    "questionText": " വേൾഡ് വൈഡ് ഫണ്ട് ഫോർ നേച്ചർ ( WWF- World Wide Fund for Nature ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1961 ( ആസ്ഥാനം: ഗ്ലാൻഡ് - സ്വിറ്റ്സർലണ്ട്; ചിഹ്നം: ഭീമൻ പാണ്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 3795,
    "questionText": " നവാഗത പ്രതിഭയ്ക്കുള്ള ചലച്ചിത്ര അവാർഡ് അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 3796,
    "questionText": " ദക്ഷിണ നളന്ദയെന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പ്രാചീന വിദ്യാകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " കാന്തളൂർ ശാല "
  },
  {
    "questionNum": 3797,
    "questionText": " സൗത്ത് ആൻഡമാൻ, ലിറ്റിൽ ആൻഡമാൻ എന്നിവയെ വേർതിരിക്കുന്ന പാസേജ് ? ",
    "answerText": " 'ഡങ്കൺ പാസേജ്’ "
  },
  {
    "questionNum": 3798,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെകോർപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 3799,
    "questionText": " ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രതയുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 3800,
    "questionText": " വോഡയാർ രാജവംശത്തിൻന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3801,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ഉപരിതല വിസ്തീർണ്ണത്തിന്‍റെ എത്ര ശതമാനമാണ് ജലം? ",
    "answerText": 0.71
  },
  {
    "questionNum": 3802,
    "questionText": " ലോക്സഭ രൂപീകരിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1952 ഏപ്രിൽ 17ന് "
  },
  {
    "questionNum": 3803,
    "questionText": " സൂര്യന്റെയും ആകാശഗോളങ്ങളുടെയും ചക്രവാളത്തിനു മുകളിലുള്ള ഉന്നതി അളക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " ‘സെക്സ്റ്റൻറ്’(sextant) "
  },
  {
    "questionNum": 3804,
    "questionText": " എന്താണ് ‘സെക്സ്റ്റൻറ്’(sextant) ഉപകരണം ? ",
    "answerText": " സൂര്യന്റെയും ആകാശഗോളങ്ങളുടെയും ചക്രവാളത്തിനു മുകളിലുള്ള ഉന്നതി അളക്കുവാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം "
  },
  {
    "questionNum": 3805,
    "questionText": " പുരുഷന് യുദ്ധം സ്ത്രീയ്ക്ക് മാതൃത്വം പോലെയാണ് എന്നു പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " മുസോളിനി "
  },
  {
    "questionNum": 3806,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്റെ ആഴം അളക്കാനും മഞ്ഞു പാളികളുടെ കനം അളക്കാനും ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം ?\r\n",
    "answerText": " 'എക്കോ സൗണ്ടർ'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3807,
    "questionText": " എന്താണ് 'എക്കോ സൗണ്ടർ' ഉപകരണം ?\r\n",
    "answerText": " സമുദ്രത്തിന്റെ ആഴം അളക്കാനും മഞ്ഞു പാളികളുടെ കനം അളക്കാനും ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3808,
    "questionText": " ഉപനിഷത്തുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 108
  },
  {
    "questionNum": 3809,
    "questionText": " മോഹിനിയാട്ടത്തിൽ വർണ്ണം; പദം; തില്ലാന എന്നിവ കൊണ്ടുവന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3810,
    "questionText": " സമുദ്രത്തിന്റെ ആഴം അളക്കാനുള്ള ഉപകരണം?\r\n",
    "answerText": " ഫാത്തോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3811,
    "questionText": " പോപ്പിന്‍റെ അഴിമതികൾക്കെതിരെ 95 നിബന്ധനകൾ തയാറാക്കിയ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർ (1515 ഒക്ടോബർ 31 ന് വിറ്റൻ ബർഗ് പള്ളിയിൽ 95 നിബന്ധനകൾ തയ്യാറാക്കി ഒട്ടിച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 3812,
    "questionText": " ചൈനയിൽ സാംസ്കാരിക വിപ്ലവം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 3813,
    "questionText": " നാഷണൽ NEERI -ഏൻവയോൺമെന്റ് എഞ്ചിനീയറിങ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ടിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ - മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 3814,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " ഖൂം (ഡാർജിലിംഗ്) "
  },
  {
    "questionNum": 3815,
    "questionText": " എന്താണ് ഫാത്തോമീറ്റർ ഉപകരണം ?\r\n",
    "answerText": " സമുദ്രത്തിന്റെ ആഴം അളക്കാനുള്ള ഉപകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3816,
    "questionText": " ഗ്രീനിച്ച് സമയം കൃത്യമായി കാണിക്കുന്ന ഘടികാരമാണ് :\r\n",
    "answerText": " ക്രോണോമീറ്റർ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3817,
    "questionText": " എന്താണ് ക്രോണോമീറ്റർ ?\r\n",
    "answerText": " ഗ്രീനിച്ച് സമയം കൃത്യമായി കാണിക്കുന്ന ഘടികാരം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3818,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൃത്യമായി സമയം അളക്കാനുള്ള അത്യാധുനിക\r\nഉപകരണം ?\r\n",
    "answerText": " 'സീസിയം ക്ലോക്ക്'\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3819,
    "questionText": " എന്താണ് 'സീസിയം ക്ലോക്ക്’ ?\r\n",
    "answerText": " ഏറ്റവും കൃത്യമായി സമയം അളക്കാനുള്ള അത്യാധുനിക ഉപകരണം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 3820,
    "questionText": " കേരള വിദ്യാഭ്യാസ ബില്ലിൻറെ ശിൽപി ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 3821,
    "questionText": " 'ക് സെന' (xena ) എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആകാശഗോളം? ",
    "answerText": " ഇറിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3822,
    "questionText": " ഭാനു പ്രകാശ് രചിച്ച ദി ഹോളി ആക്ടർ എന്ന ഗ്രന്ഥം ഏത് നടനെ കുറിച്ച് വിവരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മുരളി "
  },
  {
    "questionNum": 3823,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം അവിശ്വാസ പ്രമേയം നേരിട്ട മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " കെ . കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3824,
    "questionText": " ഒന്നാം മൈസൂർ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ഹൈദരാലിയും ബ്രിട്ടീഷുകാരും (1767 - 1769) "
  },
  {
    "questionNum": 3825,
    "questionText": " ഗസല് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലചന്ദ്രന് ചുള്ളിക്കാട് ((കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 3826,
    "questionText": " അർമേനിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ഡ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 3827,
    "questionText": " റഡാർ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് എച്ച്. ടെയ്ലർ & ലിയോ സി. യങ് "
  },
  {
    "questionNum": 3828,
    "questionText": " പ്ളാറ്റിനത്തേയും സ്വർണത്തേയും ലയിപ്പി ക്കാൻ കഴിവുള്ള ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " അക്വാറിജിയ "
  },
  {
    "questionNum": 3829,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഉയരം കൂടിയ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 3830,
    "questionText": " വാട്ടർഗേറ്റ് സംഭവത്തെതുടർന്ന് രാജിവച്ച അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് എം.നിക്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3831,
    "questionText": " വിവാദമായ പഞ്ചാബ് മോഡൽ പ്രസംഗം നടത്തിയത് ? ",
    "answerText": " ആർ . ബാലകൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 3832,
    "questionText": " വി . കെ . കൃഷ്ണമേനോന് ശേഷം പ്രതിരോധ മന്ത്രിയായ മലയാളി ? ",
    "answerText": " എ . കെ . ആൻറണി "
  },
  {
    "questionNum": 3833,
    "questionText": " ശിവജി ഏർപ്പെടുത്തിയ നികുതികൾ? ",
    "answerText": " ചൗദ്, സർദേശ്മുഖീ "
  },
  {
    "questionNum": 3834,
    "questionText": " നോർക്ക () ചെയർമാൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " മുഖ്യമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 3835,
    "questionText": " ചന്ദ്രഗുപ്തമൗര്യന്റെ മന്ത്രിസഭ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മന്ത്രിപരിഷത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 3836,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്റെ ആവൃത്തിയുടെ (Frequency) യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ഹെർട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 3837,
    "questionText": " ഗോൾഡൻ ഗേൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന കായികതാരം ? ",
    "answerText": " പി . ടി . ഉഷ "
  },
  {
    "questionNum": 3838,
    "questionText": " ഇന്ത്യാ ജപ്പാൻ ഉടമ്പടി പ്രകാരം ഹൈസ്പീഡ് റെയിൽ നിലവിൽ വരുന്നത് എവിടെ? ",
    "answerText": " മുംബൈ . അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 3839,
    "questionText": " വയലാർ സ്റ്റാലിൻ എന്നറിയപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " സി . കെ . കുമാരപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 3840,
    "questionText": " 1918 ലെ ഖേദാ സത്യാഗ്രഹത്തിൽ ഗാന്ധിജിയോടൊപ്പം നേതൃത്വം നൽകിയത്? ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായ് പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3841,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തത്ത എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " അമീര്‍ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 3842,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ അംഗവൈകല്യമുള്ളവരുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 3843,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ എത്രാം സ്ഥാനമാണ് ഇടുക്കി ജില്ലയ്ക്ക് ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": " രണ്ടാം സ്ഥാനം "
  },
  {
    "questionNum": 3844,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തെ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത് ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 3845,
    "questionText": " വിരിപ്പു കൃഷി കൊയ്യുന്നത് ഏത് മാസത്തിലാണ് ? ",
    "answerText": " കന്നി "
  },
  {
    "questionNum": 3846,
    "questionText": " സീറ്റോയെ പിരിച്ച് വിട്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1977
  },
  {
    "questionNum": 3847,
    "questionText": " സെക്രട്ടേറിയറ്റ് മന്ദിരത്തന്നെ ശില്പി? ",
    "answerText": " വില്ല്യം ബാർട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3848,
    "questionText": " ശബരി പദ്ധതി ഏത് നദിയിലാണ് ? ",
    "answerText": " പമ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 3849,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം മന്ത്രിയായ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " കെ . എം . മാണി "
  },
  {
    "questionNum": 3850,
    "questionText": " കുരുമുളകിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആൽക്കലോയ്ഡ്? ",
    "answerText": " പെപ്പെറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3851,
    "questionText": " തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ മൂന്ന് സംസ്ഥാനങ്ങളിലായി ചിതറി കിടക്കുന്ന കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " പോണ്ടിച്ചേരി (പുതുച്ചേരി & കാരയ്ക്കൽ: - തമിഴ്നാട്; യാനം:- ആന്ധ്രാപ്രദേശ്; മാഹി: - കേരളം) "
  },
  {
    "questionNum": 3852,
    "questionText": " ക്യാബേജിൽ ഭക്ഷണപദാർത്ഥമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഭാഗം? ",
    "answerText": " ഇല "
  },
  {
    "questionNum": 3853,
    "questionText": " പൈനാപ്പിളിന്‍റെ ഗന്ധമുള്ള എസ്റ്റർ? ",
    "answerText": " ഈഥൈൽ ബ്യൂട്ടറേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 3854,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ , തിരു - കൊച്ചി , കേരളം എന്നീ മൂന്ന് സംസ്ഥാനങ്ങളിലും പ്രധാനമന്ത്രി , മുഖ്യമന്ത്രി എന്നീ നിലകളിൽ സേവനം അനുഷ്ഠിച്ചിട്ടുള്ള വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 3855,
    "questionText": " ഗ്വാണ്ടനാമോ ജയിൽ ഏത് രാജ്യത്താണ്? ",
    "answerText": " ക്യൂബ "
  },
  {
    "questionNum": 3856,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ക്രിമിനൽ കോടതികൾ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കോൺവാലിസ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 3857,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഗോതമ്പ്ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 3858,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ബുദ്ധമത അനുയായികളുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 3859,
    "questionText": " കുതിരയെ ഉപയോഗിച്ചുള്ള തപാൽ സമ്പ്രദായം നടപ്പാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 3860,
    "questionText": " ഹൃദയമിടിപ്പ് ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " നീല തിമിംഗലം (Blue Whale ) "
  },
  {
    "questionNum": 3861,
    "questionText": " താർ മരുഭൂമിയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ലൂണി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 3862,
    "questionText": " കോഴഞ്ചേരി പ്രസംഗത്തിൻറെ പേരിൽ ശിക്ഷിക്കപ്പെട്ട നേതാവ് ? ",
    "answerText": " സി . കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3863,
    "questionText": " പത്മനാഭ ക്ഷേത്രത്തിലെ മ്യൂറൽ പെയിന്റ്റിഗ് വരപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 3864,
    "questionText": " ചൈനീസ് ചരിത്രരചനാ ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സിമ ചിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3865,
    "questionText": " ലോകത്ത് ആദ്യമായി കാർബൺ നികുതി ഏർപ്പെടുത്തിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 3866,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ പുരോഗനാത്മകമായ ഭരണത്തിൻറെ അംഗീകാരമായി ബ്രിട്ടീഷ് രാജ്ഞിയിൽ നിന്ന് മഹാരാജാവ് എന്ന ബിരുദം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുന്നാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3867,
    "questionText": " ഇ . എം . എസ് ആദ്യത്തെ കേരള മുഖ്യമന്ത്രിയായി അധികാരമേറ്റ തിയതി ? ",
    "answerText": " 1957 ഏപ്രിൽ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 3868,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റെയിൽവേ സർവ്വകലാശാല നിലവിൽ വരുന്നത്? ",
    "answerText": " വഡോദര ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 3869,
    "questionText": " കായംകുളത്ത് കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരം പണികഴിപ്പിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " അനിഴം തിരുനാൾ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 3870,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ യൂണിയൻ (AU) ന്‍റെ മുൻഗാമി? ",
    "answerText": " ഓർഗനൈസേഷൻ ഓഫ് ആഫ്രിക്കൻ യൂണിറ്റി - 1963 "
  },
  {
    "questionNum": 3871,
    "questionText": " നാസി പാർട്ടിയുടെ നേതാവ്? ",
    "answerText": " ഹിറ്റ്‌ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 3872,
    "questionText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ കൊളാവിപ്പാലം എന്തിന് പ്രസിദ്ധം ? ",
    "answerText": " കടലാമ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 3873,
    "questionText": " റൂമറ്റിസം ബാധിക്കുന്ന ശരീര ഭാഗം? ",
    "answerText": " അസ്ഥി സന്ധികളെ "
  },
  {
    "questionNum": 3874,
    "questionText": " രേവതി പട്ടത്താനത്തിന്റെ വേദി ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് തളി ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 3875,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ബോക്സൈറ്റ് നിക്ഷേപം ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " നീലേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 3876,
    "questionText": " കേരളത്തിൻറെ ഏറ്റവും തെക്കേ അറ്റത്തെ അസംബ്ലി മണ്ഡലം ? ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര "
  },
  {
    "questionNum": 3877,
    "questionText": " രാജ്യസഭാംഗമായി നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യപ്പെട്ട മലയാള കവി ? ",
    "answerText": " ജി . ശങ്കരക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 3878,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം കേരളം ഭരിച്ച മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " E.K. നായനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 3879,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍റെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " വയലേരി കുഞ്ഞിക്കണ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3880,
    "questionText": " 2015 ലെ ബംഗ്ലാദേശ് സർക്കാരിന്‍റെ വിമോചന പോരാട്ട പുരസ്ക്കാരം നേടിയത്? ",
    "answerText": " AB വാജ്പേയ് "
  },
  {
    "questionNum": 3881,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ കേരളത്തിനു നൽകിയ ഏറ്റവും വലിയ സാംസ് ‌ കാരിക സംഭാവന ? ",
    "answerText": " ചവിട്ടുനാടകം "
  },
  {
    "questionNum": 3882,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട കേന്ദ്രമായ ‘സുൽകോതാഡ’ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജഗത്പതി ജോഷി (1972) "
  },
  {
    "questionNum": 3883,
    "questionText": " ‘പാട്ടബാക്കി’ എന്ന നാടകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കെ.ദാമോദരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3884,
    "questionText": " മേൽപ്പത്തൂർ സ്മാരകം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " തിരുനാവായയ്ക്കടുത്ത് ചന്ദനക്കാവിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3885,
    "questionText": " കാക്കാരിശ്ശി നാടകത്തിൻറെ ജനയിതാവായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കൊല്ലക കേശവൻപിള്ള ആശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3886,
    "questionText": " കൃഷ്ണനാട്ടത്തിനു രൂപം നൽകിയ സാമൂതിരി രാജാവ് ? ",
    "answerText": " മാനവദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3887,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കർഷകദിനമായി ആചരിച്ചുപോരുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചിങ്ങം ഒന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 3888,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലേയ്ക്ക് ആദ്യമായി സർവീസ് നടത്തിയ വിമാന കമ്പിനി? ",
    "answerText": " ഇംപീരിയൽ എയർവേസ് ബ്രിട്ടൺ ( 1927 ൽ കെയ്റോയിൽ നിന്നും ഡൽഹിയിലേയ്ക്ക്) "
  },
  {
    "questionNum": 3889,
    "questionText": " സംസ്ഥാന സർക്കാരിന്റെ പ്രധാന വരുമാനമാർഗം? ",
    "answerText": " വിൽപ്പന നികുതി "
  },
  {
    "questionNum": 3890,
    "questionText": " സാഹിത്യ പ്രവർത്തക സഹകരണ സംഘത്തിൻറെ ആദ്യത്തെ സെക്രട്ടറി ? ",
    "answerText": " കാരൂർ നീലകണ്ഠപ്പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 3891,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം അധികാരത്തിൽ തുടർന്ന മന്ത്രിസഭയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " K. കരുണാകരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3892,
    "questionText": " ഒഡീസി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 3893,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വാറ്റ് നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 3894,
    "questionText": " ബംഗ്ളാദേശിൽ പദ്മ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ നദി? ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 3895,
    "questionText": " കേരളനിയമസഭയിൽ ആദ്യ Budget അവതരിപ്പിച്ചത് ? ",
    "answerText": " C. അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3896,
    "questionText": " റേഡിയോ സംപ്രേഷണം എന്ന ആശയം ആദ്യമായി അവതരിപ്പിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ജെ.സി ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3897,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ശാസ്ത്ര പരിസ്ഥിതി കൗൺസിൽ ചെയർമാൻ ? ",
    "answerText": " മുഖ്യമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 3898,
    "questionText": " മൗണ്ട് വെസൂവിയസ് അഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 3899,
    "questionText": " ബുദ്ധമത സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ശ്രീബുദ്ധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3900,
    "questionText": " ഛത്തീസ്ഗഡിലെ പ്രധാന വെള്ളച്ചാട്ടമായ ചിത്രാക്കോട്ട് വെള്ളച്ചാട്ടം ഏത് നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ദ്രാവതി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 3901,
    "questionText": " 'ഭൂമിയുടെ അപരൻ; ഭൂമിയുടെ ഭൂതകാലം എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഉപഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ടൈറ്റൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3902,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലെ ആദ്യത്തെ ഉപതിരഞ്ഞെടുപ്പ് വിജയി ? ",
    "answerText": " റോസമ്മ പുന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3903,
    "questionText": " ആരവല്ലി പർവതനിരയിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ആബു "
  },
  {
    "questionNum": 3904,
    "questionText": " ഹാൻസെൻസ് രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുഷ്ഠം "
  },
  {
    "questionNum": 3905,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ പ്രോട്ടേം സ് ‌ പീക്കറായ ആദ്യ വനിത ? ",
    "answerText": " റോസമ്മ പൊന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3906,
    "questionText": " കേരളത്തിൻറെ ഏറ്റവും തെക്കേയറ്റത്തെ താലൂക്ക് ? ",
    "answerText": " നെയ്യാറ്റിൻകര "
  },
  {
    "questionNum": 3907,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ സൗരോർജ്ജ പ്ലാന്റ് സ്ഥാപിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " മെറോക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 3908,
    "questionText": " കേരളത്തിൻറെ വടക്കേയറ്റത്തെ അസംബ്ലി മണ്ഡലം ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 3909,
    "questionText": " 9) കേരള സർക്കാറിന്‍റെ ഏറ്റവും വലിയ സാഹിത്യപുരസ്കാരം ഏത്? ",
    "answerText": " എഴുത്തച്ഛൻ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 3910,
    "questionText": " കൊളംബിയ മെമ്മോറിയൽ സ്റ്റേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 3911,
    "questionText": "  വിളക്കേന്തിയ വനിത  എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫ്ളോറൻസ് നൈറ്റിംഗേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3912,
    "questionText": " ക്ഷേത്ര പ്രവേശന വിളംബരത്തിൽ ഒപ്പുവച്ച രാജാവ് ? ",
    "answerText": " ശ്രീചിത്തിര തിരുന്നാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3913,
    "questionText": " അരുണരക്താണുക്കള്‍ രൂപം കൊള്ളുന്നത്? ",
    "answerText": " അസ്ഥിമജ്ജയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 3914,
    "questionText": " സ്ഥാണുരവിവർമ്മൻറെ അഞ്ചാം ഭരണവർഷത്തിൽ അയ്യനടികൾ തിരുവടികൾ നൽകിയ ചെമ്പുഫലകം ? ",
    "answerText": " താസിരാപ്പള്ളി ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 3915,
    "questionText": " ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ സംസ്ഥാന പുനഃസംഘടനയ്ക്കായി നിയോഗിച്ച കമ്മീഷൻ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഫസൽ അലി കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3916,
    "questionText": " കുലീന ലോഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " സ്വർണ്ണം; വെള്ളി; പ്ലാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 3917,
    "questionText": " മുനിയറകൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " മറയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3918,
    "questionText": " പെറുവിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലിമ "
  },
  {
    "questionNum": 3919,
    "questionText": " മരിച്ച ഒരു പുരുഷന്‍റെ ഏറ്റവും താമസിച്ച് അഴുകുന്ന ശരീരഭാഗം? ",
    "answerText": " പ്രോസ്റ്റേറ്റ് ഗ്രന്ഥി (Prostate gland) "
  },
  {
    "questionNum": 3920,
    "questionText": " കേരളത്തിൻറെ സാംസ് ‌ കാരിക തലസ്ഥാനം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3921,
    "questionText": " എൻ.എന്‍ കക്കാടിന്‍റെ വയലാർ അവാർഡ് നേടിയ കൃതി? ",
    "answerText": " സഫലമീ യാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 3922,
    "questionText": " മാനവവിക്രമദേവൻ സാമൂതിരിയുടെ സദസ്സിനെ അലങ്കരിച്ചിരുന്ന പതിനെട്ടര കവികളിൽ അരക്കവി ? ",
    "answerText": " പുനം നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 3923,
    "questionText": " ഡീസൽ മോഡേണൈസേഷൻ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പട്യാല "
  },
  {
    "questionNum": 3924,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഇലക്ട്രിക് ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " എർണാകുളം- ഷൊർണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3925,
    "questionText": " പോറ്റി ശ്രീരാമലുവിന്‍റെ സ്മരണാർത്ഥം നാമകരണം ചെയ്യപ്പെട്ട ജില്ല? ",
    "answerText": " നെല്ലൂർ (പോറ്റി ശ്രീരാമലു നെല്ലൂർ ജില്ല) "
  },
  {
    "questionNum": 3926,
    "questionText": " ഈഥൈൽ ആൽക്കഹോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എഥനോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3927,
    "questionText": " 76 വർഷത്തിലൊരിക്കൽ സൂര്യന്റെ സമീപത്തെത്തുന്ന വാൽനക്ഷത്രം ? ",
    "answerText": " ഹാലിയുടെ വാൽനക്ഷത്രം (1986-ൽ സൂര്യന് സമീപത്തെത്തിയ വാൽനക്ഷത്രം 2062 ലാണ് ഇനി പ്രത്യക്ഷപ്പെടുന്നത്) "
  },
  {
    "questionNum": 3928,
    "questionText": " മാനവദേവൻ എന്ന സാമൂതിരി രാജാവ് രൂപം നൽകിയ കലാരൂപം ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണനാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 3929,
    "questionText": " വിഴിഞ്ഞം തുറമുഖം പണികഴിപ്പിച്ച ദിവാൻ? ",
    "answerText": " ഉമ്മിണി തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 3930,
    "questionText": " പ്രബോധ ചന്ദ്രോദയ സഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " വടക്കൻ പറവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3931,
    "questionText": " ക്ഷീരപഥ കേന്ദ്രത്തിൽ നിന്നും എത്ര അകലെയാണ് സൂര്യന്റെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " 30000 പ്രകാശവർഷങ്ങൾ അകലെ "
  },
  {
    "questionNum": 3932,
    "questionText": " ഇന്ത്യയ്ക്ക് സ്വാതന്ത്ര്യം കിട്ടുമ്പോൾ തിരുവിതാംകൂർ സ്റ്റേറ്റ് കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡണ്ട് ആയിരുന്നത് ? ",
    "answerText": " പട്ടം താണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 3933,
    "questionText": " കോട്ടയ്ക്കൽ ആര്യവൈദ്യശാല സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വൈദ്യരത്നം പി . എസ് . വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 3934,
    "questionText": " തളിക്കോട്ടയുദ്ധസമയത്ത് വിജയനഗരത്തിലെ ഭരണാധികാരി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " രാമരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 3935,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ വൈസ് ചാൻസിലർ ? ",
    "answerText": " ഡോ . ജാൻസി ജെയിമ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 3936,
    "questionText": " ഗജേന്ദ്രമോക്ഷം ചുവർചിത്രം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണപുരം കൊട്ടാരത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3937,
    "questionText": " സിഗരറ്റ് ലാമ്പുകളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ബ്യൂട്ടെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3938,
    "questionText": " ഹംസവും ദമയന്തിയും എന്ന ചിത്രം ആരുടേതാണ് ? ",
    "answerText": " രാജാ രവിവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 3939,
    "questionText": " ചവറ കുര്യാക്കോസ് ഏലിയാസ് അച്ചന്റെ ഭൗതികാവശിഷ്ടം സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " മാന്നാനം "
  },
  {
    "questionNum": 3940,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ ചീഫ് സെക്രട്ടറി ? ",
    "answerText": " പത്മാ രാമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3941,
    "questionText": " സുംഗവംശസ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " പുഷ്യമിത്രസുംഗന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 3942,
    "questionText": " വരിക വരിക സഹജരേ ..... എന്നുതുടങ്ങുന്ന ഗാനം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " അംശി നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 3943,
    "questionText": " മെയിൻ കാംഫ് ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ഹിറ്റ്‌ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 3944,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തെ കായൽ ? ",
    "answerText": " ഉപ്പളക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3945,
    "questionText": " ഒരു വർഷത്തിൽ എത്ര ഞാറ്റുവേലകളാണ് ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": 27
  },
  {
    "questionNum": 3946,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ മലയാളി വനിതാ ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റിസ് എം . എസ് . ഫാത്തിമാബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 3947,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് ഫൈനലിൽ എത്തിയ ആദ്യ മലയാളി വനിതാ ? ",
    "answerText": " പി . ടി . ഉഷ ( ലോസ് ആഞ്ചലസ് ‌) "
  },
  {
    "questionNum": 3948,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സ് മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ ടെന്നീസ് താരം? ",
    "answerText": " ലിയാണ്ടർ പയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3949,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ കോർപ്പറേറ്റ് തുറമുഖം? ",
    "answerText": " എണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 3950,
    "questionText": " ദൂരദർശൻ കേന്ദ്രം (1982) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 3951,
    "questionText": " നരേന്ദ്രൻ കമ്മീഷൻ റിപ്പോർട്ട് എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു ? ",
    "answerText": " ജോലി സംവരണം "
  },
  {
    "questionNum": 3952,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലേയ്ക്ക് ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം മത്സരിച്ച വനിതാ ? ",
    "answerText": " കെ . ആർ . ഗൗരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 3953,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം ലോ കസഭാ സ്പീക്കറായിരുന്നിട്ടു ള്ളതാര്? ",
    "answerText": " ബൽറാം തന്ധാക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 3954,
    "questionText": " സഞ്ചരിക്കുന്ന സർവകലശാല എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഗ്രീക്ക് തത്വചിന്തകൻ? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 3955,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ ആക്ടിങ് സ് ‌ പീക്കറായ വനിതാ ? ",
    "answerText": " നഫീസത്ത് ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 3956,
    "questionText": " ഏഷ്യയിലും യൂറോപ്പിലുമായി വ്യാപിച്ച് കിടക്കുന്ന പർവ്വതനിര? ",
    "answerText": " കാക്കസസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3957,
    "questionText": " ലക്ഷം വീട് പദ്ധതി നടപ്പിലാക്കിയ മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " എം . എൻ . ഗോവിന്ദൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 3958,
    "questionText": " നിറങ്ങൾ തിരിച്ചറിയാൻ കഴിയാത്ത അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " വർണ്ണാന്ധത (Colour Blindness ) "
  },
  {
    "questionNum": 3959,
    "questionText": " ആണവോർജ്ജ രംഗത്ത് ഗവേഷണം നടത്തുന്ന ഇന്തയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ഭാഭാ അറ്റോമിക് റിസർച്ച് സെന്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 3960,
    "questionText": " റോമൻ റിപ്പബ്ലിക്കിലെ സാധാരണക്കാരുടെ സഭ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്ലബിയൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3961,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രിയായ E.M.S. നമ്പൂതിരിപ്പാട് ആദ്യ നിയമസഭയിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ടത് ഏത് നിയമസഭാ നിയോജകമണ്ഡലത്തിൽ നിന്നാണ് ? ",
    "answerText": " നീലേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 3962,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിലേക്ക് എതിരില്ലാതെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഏക നിയമസഭാ സാമാജികനായ എം . ഉമേഷ് റാവു ഏത് മണ്ഡലത്തിൽ നിന്നാണ് നിയമസഭയിൽ എത്തിയത് ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 3963,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ സങ്കരയിനം തെങ്ങിൻ തോട്ടം ആരംഭിച്ചത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " നീലേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 3964,
    "questionText": " കേരള തുളു അക്കാദമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 3965,
    "questionText": " മുഗൾ സാമ്രാജ്യത്തിൽ സംഗീതസദസ്സുകൾ നടത്തിയിരുന്ന മണ്ഡപം? ",
    "answerText": " നാകൻ ഖാന "
  },
  {
    "questionNum": 3966,
    "questionText": " കാസർഗോഡ് ജില്ലയിൽ Plantation Corporation ഗോഡൗണിൽ സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്ന എൻഡോസൾഫാൻ നിർവീര്യമാക്കി നീക്കം ചെയ്യാൻ ആരംഭിച്ച പരിപാടി ? ",
    "answerText": " Operation Blossom Spring"
  },
  {
    "questionNum": 3967,
    "questionText": " പഴശ്ശി വിപ്ലവത്തെ അടിച്ചമർത്തിയ ബ്രിട്ടീഷ് സൈന്യാധിപൻ? ",
    "answerText": " കേണൽ ആർതർ വെല്ലസ്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 3968,
    "questionText": " നവംബർ 1- ന് കേരളം രൂപം കൊള്ളുന്നതുവരെ കാസർഗോഡ് ഏത് ജില്ലയുടെ ഭാഗമായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ദക്ഷിണ കാനറ "
  },
  {
    "questionNum": 3969,
    "questionText": " ഒഡീഷയുടെ വ്യാവസായിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റൂർക്കല "
  },
  {
    "questionNum": 3970,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സ്വർണ്ണ നാണയങ്ങൾ ഇറക്കിയത്? ",
    "answerText": " കുശാനന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 3971,
    "questionText": " മണ്ണെണ്ണയിൽ സൂക്ഷിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " സോഡിയം; പൊട്ടാസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 3972,
    "questionText": " മറ്റുള്ള ഭാഷകൾ കേവലം ധാത്രിമാർ മർത്ത്യനു പെറ്റമ്മ തൻ ഭാഷ താൻ ആരുടെ വരികൾ? [Mattulla bhaashakal kevalam dhaathrimaar martthyanu pettamma than bhaasha thaan aarude varikal?]",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 3973,
    "questionText": " അയ്യപ്പൻ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ; രാജാകേശവദാസ് എന്നിവർ ആരുടെ മുഖ്യ മന്ത്രിമാരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " ധർമ്മരാജാ "
  },
  {
    "questionNum": 3974,
    "questionText": " 7. കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തെ ഗ്രാമം ? ",
    "answerText": " തലപ്പാടി "
  },
  {
    "questionNum": 3975,
    "questionText": " യുവജന സംഘം എന്ന പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ അമരക്കാരൻ? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 3976,
    "questionText": " എൻഡോസൾഫാൻ ദുരന്തം വിതച്ച കാസർഗോട്ടെ എൻ മകൻ ജെ എന്ന ഗ്രാമത്തിലെ ദുരിതപൂർണമായ ജീവിതത്തെ ആസ്പദമാക്കി എൻ മകൻ ജെ എന്ന നോവൽ രചിച്ച സാഹിത്യകാരൻ ? ",
    "answerText": " അംബികാ സുതൻ മാങ്ങാട് "
  },
  {
    "questionNum": 3977,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വടക്കേയറ്റത്തെ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 3978,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോക മഹായുദ്ധത്തെപ്പറ്റി എല്ലാ യുദ്ധങ്ങളും അവസാനിപ്പിക്കാനായി ഒരു യുദ്ധം എന്നു പറഞ്ഞ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്റ്? ",
    "answerText": " വുഡ്‌റോ വിൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3979,
    "questionText": " അലിഗഢ് പ്രസ്ഥാനം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സര്‍ സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 3980,
    "questionText": " SEBl ക്ക് സ്റ്റാറ്റ്യൂട്ടറി പദവി ലഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1992 ഏപ്രിൽ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 3981,
    "questionText": " സഞ്ജയ് ഗാന്ധി ദേശീയോദ്യാനം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 3982,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വടക്കേയറ്റത്തെ താലൂക്ക് ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 3983,
    "questionText": " പ്ലാന്റേഷൻ കോർപ്പറേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 3984,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വടക്കയറ്റത്തെ നിയമസഭാ നിയോജക മണ്ഡലം ? ",
    "answerText": " മഞ്ചേശ്വരം "
  },
  {
    "questionNum": 3985,
    "questionText": " രണ്ടാം ആണവ പരീക്ഷണത്തിന്റെ രഹസ്യനാമം? ",
    "answerText": " ബുദ്ധൻ വീണ്ടും ചിരിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 3986,
    "questionText": " കണ്ണിന്‍റെ ആരോഗ്യത്തിനാവശ്യമായ ജീവകം? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ എ "
  },
  {
    "questionNum": 3987,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ രണ്ടു പ്രാവശ്യം ഉപമുഖ്യമന്ത്രിയായ ഏക വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " C.H. മുഹമ്മദ് കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 3988,
    "questionText": " അഞ്ചു വർഷം തികച്ചു ഭരിച്ച ആദ്യ കേരള മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " സി . അച്യുതമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 3989,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഒന്നാം നിയമസഭയിലെ പ്രോടൈം സ്പീക്കർ ? ",
    "answerText": " റോസമ്മ പുന്നൂസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3990,
    "questionText": " പച്ച ഗ്രഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3991,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ലോകസഭാ സീറ്റുകളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 3992,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ സ്വകാര്യ മേഖലയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " കുത്തുങ്കൽ -രാജാക്കാട്-ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 3993,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാനത്തെ ആദ്യത്തെ കോൺഗ്രസ് മുഖ്യമന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ആർ . ശങ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 3994,
    "questionText": " തിരു - കൊച്ചിയിലെ ആദ്യത്തെ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട മന്ത്രിസഭയ്ക്ക് നേതൃത്വം നൽകിയത് ? ",
    "answerText": " എ . ജെ . ജോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 3995,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ തെക്കേയറ്റമായ ഇന്ദിരാ പോയിന്റ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് നിക്കോബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 3996,
    "questionText": " ഗ്രഹത്തിനു ഏറ്റവും അടുത്തുകൂടി പരിക്രമണം ചെയ്യുന്ന ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഫോബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 3997,
    "questionText": " നാനാത്വത്തിൽ അധിഷ്ഠിതമായ ഒരു ഏകത്വമാണ് ഇന്ത്യയിൽ’– ഇങ്ങനെ അഭിപ്രായപ്പെട്ടതാര് ? ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 3998,
    "questionText": " കേരളത്തിൻറെ വടക്കേയറ്റത്തെ ജില്ല ? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 3999,
    "questionText": " തിരുമുല്ലവാരം ബീച്ച് ഏത് ജില്ലയിലാണ് ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 4000,
    "questionText": " അറ്റോമിക് എനർജി കമ്മിഷൻ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബയ് "
  }
]